<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tbody>
  <tr class="admintitle">
    <td>blogid</td>
    <td>title</td>
    <td>FROM_UNIXTIME(pubtime)</td>
    <td>pubtime</td>
    <td>content</td>
    <td></td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">136</td>
    <td class="visibleitem">红色的光</td>
    <td class="visibleitem">2012-09-04 09:49:05</td>
    <td class="visibleitem">1346723345</td>
    <td class="visibleitem">
      窗外是一栋楼房，这栋楼房我再熟悉不过了，上班累了休息时，总能看到对面的烟圈，有时被阳光照得很浓重，有时只是傍晚的一点红色火光若隐若现，我也用手里的烟，一唱一和。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      再晚些时候，抽烟的人也走了，四座楼房围成了一个四角天空，对称，因而显出几分沉稳地坐在楼房间。此时，被晚上的华灯染成绛红，无数的歌声和酒杯，无数豪车轰鸣的马达，转化为光，变成无声，化为寂寞。红色的夜空，是城市的寂寞。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      同样是红色，崇明岛的夕阳便是另一番景象，晚霞红得浓艳，开阔，荒凉，捕捉着野鸟和芦苇的剪影，捕捉着误入的老情人的一对剪影。一壶清茶，一群朋友追忆着理想和奋斗，悠闲的谈笑间，夕阳捕捉了人生的剪影。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">135</td>
    <td class="visibleitem">三首歌</td>
    <td class="visibleitem">2012-04-13 00:11:01</td>
    <td class="visibleitem">1334247061</td>
    <td class="visibleitem">
      一首听了太多次的歌，陪我走过一次次变迁。远在远方的北国比远方更远。成长的岁月像风吹过来路，慢慢模糊，只有年轻仍像那棵草原的朽木，骄傲又挺拔，从不为生长而辛苦。http://t.cn/auhziV
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      天空突然熄灭，夜晚安静地淹没身体，钢琴在远处一下一下敲打着心脏。铜号发出落日的弱光，在远方低头缓行，经过之处，树叶为它落得金黄。http://t.cn/hgd1HK
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      终于下起雨了，急促与悠闲交替，窗外城市像电视屏幕泛起的点点雪花，提醒你将记忆拿出来安放，留给一个城市，一个人，一场电影，从此，这些地方这些人，与你有关。
      http://t.cn/hGMXGk
      &lt;br/&gt; </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">134</td>
    <td class="visibleitem">消极 勿看</td>
    <td class="visibleitem">2011-04-15 00:37:10</td>
    <td class="visibleitem">1302799030</td>
    <td class="visibleitem">
      翻开以前的博客，像观赏神游的风景。哪想到那时写得那么晦涩，竟然和自己产生了文化隔阂。像看一本上个时代的小说，作家本人早消失在时光中。
      &lt;br/&gt;
      工作后变得更像动物，工作的目标是为了明天可以继续工作，为明天可以继续生活而生活在今天。一趟旅程，最美的时刻像是去的前一天。
      &lt;br/&gt;
      超越自己，这么深遂的词语竟然被励志书籍霸占了，像空车被别人抢去的失落。超越自己，是逃出一个世界的欣喜，不再有横竖都在的墙，这个墙是自己的认知，是超越墙的东西。速度被囚禁在车轮中，离开车轮，只能停在原地。
      &lt;br/&gt;
      那个最美的“前一天”泡在隐隐的哀愁中，想象作伴，孤独，且一无所有。哀愁是种子，生长出如此的欢喜。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">133</td>
    <td class="visibleitem">《空房子》</td>
    <td class="visibleitem">2010-12-09 01:11:25</td>
    <td class="visibleitem">1291828285</td>
    <td class="visibleitem">
      小时候老被大人逼着睡午觉，睡不着，又不敢起，于是背着门侧躺，让左手和右手搏斗。我身体和墙壁围成的空间，在中午眩晕的阳光下，上演着两只手的恩恩怨怨，这是我的另一个世界。
      &lt;br/&gt;
      大人们在谈论的话语也常常被混进马路声电视声中，从耳朵的过滤系统溜走，只能从既时的笑声末尾捕捉到它们存在过。这就叫游离。
      &lt;br/&gt;
      如果一个人可以在好几个世界间游离，他活一辈子相当于别人活了几辈子，也不枉被爸妈不经同意拖来世界一趟。
      &lt;br/&gt;
      《空房子》讲的就是这个“[url=http://movie.douban.com/review/1107887/]背后的世界[/url]”。主人外出的空房子，像一个谢幕的空舞台，主人们带走了冷漠怀疑欲望机械的闹剧，留给两个小朋友，姐姐扮皇帝，弟弟扮太监，模糊漆黑的观众席上坐着的全是姐姐和弟弟，安静，空旷地看着他们自己的演出。这是主角背后的世界。眼睛看不见的被遗弃的角落，上演的默剧。
      &lt;br/&gt;
      //TODO
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">132</td>
    <td class="visibleitem">梦</td>
    <td class="visibleitem">2010-08-10 10:35:52</td>
    <td class="visibleitem">1281407752</td>
    <td class="visibleitem">
      昨天梦到湖井掏了。
      &lt;br/&gt;
      在课堂上讲古诗，但不会写字，让警卫帮他写。
      &lt;br/&gt;
      台下没人讲话，都不知道讲了话后果如何。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">130</td>
    <td class="visibleitem">怀疑</td>
    <td class="visibleitem">2010-01-06 02:15:28</td>
    <td class="visibleitem">1262715328</td>
    <td class="visibleitem">
      换做别人，哪怕我我爸我妈，我想也懒得解释。这种被人摸一脸屎越擦越臭的感觉很难受，你擦不擦都不对，真想扭头不理，但对你，我还必须解释清楚，因为被你自以为是的怀疑搞得气愤、失望，我都觉得，是为了和你在一起的幸福所应该付出的代价。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      后来躺在床上我又想，和不是第一个的女生谈恋爱是不是一定会很累，因为必须向她证明，在她之前喜欢的和被喜欢的人都一文不值。所以要是你曾经喜欢过谁，千万别让人知道，否则，她一辈子都会找你要证明。问题是，要是25岁才遇到她，岂不是这25年千万别不幸喜欢过别人，万一如正常人一样不幸，你就必须处心积虑地爱，说一句话、做一件事，都必须想好了后果，选择恰当的时机，否则，生出把柄来，一脸屎就摸上来了。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      记得小时候，周围谈恋爱的少男少女基本都是偷偷摸摸的干，遮遮掩掩，即便在同样遮遮掩掩的也正在谈恋爱的别的同学面前，也是如此，无论已经多么如胶似漆，水火交融了，倘若你上去问，一定回答：“啥子啥子？我好久喜欢他了！”
      &lt;br/&gt;
      其实是因为怕被甩。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      其实感情的世故不一定是欺骗，就像做每一件事，哪怕多考虑一点，也会为感情赢得更多的证明，或者说，避免更多的负面前提。问题是，感情需要外物来证明吗？我宁愿很傻很天真，即便看场电影都不考虑时间场合，不考虑你会不会相信。因为不想一面心里坦荡，另一面又必须瞻前顾后。很傻很天真有时是对世故的反抗。辛苦有时是对被辛苦的反抗。这种反抗带着愤恨和宣泄。所以我选择辛苦地向你解释，很傻很天真的去付出感情。同时，感情有多天真，说明我有多愤恨，说明我一把年纪了，我还在反抗。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">129</td>
    <td class="visibleitem">43</td>
    <td class="visibleitem">2010-01-04 21:13:18</td>
    <td class="visibleitem">1262610798</td>
    <td class="visibleitem">
      听明哥哥聊人生，聊得不深，也不热，但很久没听过 爱想事的人发表观点了，还是很舒服。想想整天进入耳朵的周围的人的话题，都不知道是些啥子了，从左耳流进右耳流出，震得脑壳木。
      &lt;br/&gt;
      摘几条记得到的来
      &lt;br/&gt;
      1 “未来不可知 所以就近做决策”
      &lt;br/&gt;
      2 “大多数人对“道德”的反应 就像动物对自然规律的反应，都只在本能这个层次”
      &lt;br/&gt;
      3 “地铁上 除了看书
      还能干啥？” 广告就是放给不带书的人看的
      &lt;br/&gt;
      4 “任何习惯 观点 爱好 在服从法律的前提下都是合理的” 法律又在什么前提下合理
      &lt;br/&gt;
      5 “婚姻就是一种经济关系” 斩得断情
      斩不断欲，不然不会还把经济留下来
      &lt;br/&gt;
      6 "有一天人类造出了一个超级计算机，于是科学家们把世界上的所有知识都告诉它，经过它无数晶体管电磁变换之后，终于得出了宇宙的意义，'43'。"
      &lt;br/&gt;
      ---------------
      &lt;br/&gt;
      上面的话经过我头脑复杂的生物化学反应之后得出结论：人生的意义在于享乐。
      &lt;br/&gt;
      享乐包括肉体享乐（平静享乐如晴朗的冬日、明朗的夏夜、悦耳的音乐、平静的风景，平静的最高形式，就是一花一世界；兴奋享乐如可口的食物、点3的中南海、漂亮的衣服、鲜亮的掌声，兴奋的最高形式，就是疯狂的性）的和精神的（头脑的如新的疑惑、新的解答、更高的总结、更深的探求，头脑的最高形式，就是世界如同泉水般清澈；心的如对生命的仁慈、对人的真诚、对仁慈和真诚的坚守也就是正直，心的最高形式，就是爱）。还有一种与享乐相反的意义，同意以本身一样强烈和意义，就是毁灭，比如仇恨，这个实在不知道放在哪里好。总之，人生的最高形式，就是一花一世界的XX（找不到合适的词，淡定？敏感？细腻？潇洒？）、清澈的认知、性和爱。
      &lt;br/&gt;
      剩下的世俗之事，就是实现享乐的手段和过程。
      &lt;br/&gt;
      所谓的社会大爱不过是那个43罢了，是老天偶尔赐予世界的天才的头脑们一瞬间的享乐而已，绝不是后来的政治家（包括政治主人和政治奴才）的实践。
      &lt;br/&gt;
      所以，需要保持健康的身体，敏锐的头脑，敏感的心灵，不让任何一丝一毫的享乐因为麻木而与我们擦肩而过。还要常常变化环境（到不同的地方，做不同的事，看不同的书，听人聊不同的话题），不错过任何一个新的享乐的机会。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      2009-12-20
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">128</td>
    <td class="visibleitem">原地</td>
    <td class="visibleitem">2009-12-25 00:05:57</td>
    <td class="visibleitem">1261670757</td>
    <td class="visibleitem">
      每天用忙碌塞满大脑，像废纸把塑料袋撑得像爆米花，时刻要喷发，但是爆米花见证荧幕和情侣，塑料袋只能躺在路边等着被回收。
      &lt;br/&gt;
      年轻像坐观光车，时间会自动把我从小学载到工作。当每一新阶段即将到来，一种未知感带来的兴奋会让每个陌生的名字变得像故事，每一熟悉的处角落都因为眼前一片漆黑的时间而神秘又充满希望。直到工作以后，生活像停住了。
      &lt;br/&gt;
      站在原地，眼看大家在身旁擦过，成为互相的风景。我想我要是会耍个猴，至少站着可以卖艺，让你驻足观赏，停留得久一些。
      &lt;br/&gt;
      等停留够了，就跟着你走。这时你也不知道要去哪儿了，只好看着同样茫然的我，对视。
      &lt;br/&gt;
      然后等着时间自动把我们从认识载到恋爱再到孩子出生，再从他的小学载到工作...每一个新的阶段即将到来时，已经不再感觉到未知的兴奋，不过是一段玩偶人生在循环播放，但是你也在这里，前面陌生的名字因为两个人在一起也变得像故事一样，每一个熟悉的角落都像是给对方分享自己的曾经——神秘而又充满希望的体验。
      &lt;br/&gt;
      不知道站在原地的生活还能够迎来多少未知的兴奋，还期待像过去一样一站又一站观光会不会变得更牵强或者疲倦。也许停下来是对的，平凡的生活平静温暖。但重新点起神秘和希望的，不是平凡本身，而是两个人。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      或者上面全是错的，有一天休息够了，突然发现还能动弹，而且不累了，那就继续上路。只是不知道那是什么时候或者究竟会不会发生了。每天大脑塞满忙碌，是因为已经在原地了。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      2009 12 2
      &lt;br/&gt;
      ----------------------------
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      对了今天是圣诞节，祝愿圣诞老人找到心爱的圣诞老太太。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">127</td>
    <td class="visibleitem">《时代精神》</td>
    <td class="visibleitem">2009-12-23 01:22:04</td>
    <td class="visibleitem">1261502524</td>
    <td class="visibleitem">
      http://www.douban.com/subject/2975682/
      &lt;br/&gt;
      看后想到了一些：
      &lt;br/&gt;
      911事件是银行家们为发战争财而导演的，那么下一步呢？
      &lt;br/&gt;
      人类的下一个阶段是不是极权者对普通人的统治，就如同使用工具的人对动物的统治？两者的相同之处是：后者都毫不知情。
      &lt;br/&gt;
      动物已经无力反抗，它们在石器时代时就错过了；我们呢是不是也将无力反抗，就在这个年代，迷失在充斥着娱乐和物欲的 极权者散布的酒精中，徘徊于愚昧，从而错过最后一个自由的机会。
      &lt;br/&gt;
      我们应该反抗？还是等待极权主义之后。
      &lt;br/&gt;
      我们应该反抗。在疯狂到来时，以理性迎接死亡。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">125</td>
    <td class="visibleitem">-</td>
    <td class="visibleitem">2009-12-14 21:54:42</td>
    <td class="visibleitem">1260798882</td>
    <td class="visibleitem">太尴尬了。。像个小孩儿以为自己走丢了似的。丢人丢人，还丢到KTV去了，下首个你肯定会点《没有你的日子里》，或者有周杰哭戏背景的琼瑶电视剧主题曲，以示讽刺。</td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">124</td>
    <td class="visibleitem">“让领导先走”</td>
    <td class="visibleitem">2009-12-09 12:50:00</td>
    <td class="visibleitem">1260334200</td>
    <td class="visibleitem">
      年祭零一天的早上，听到这首歌：“起来，不愿做奴 隶的人们，把我 们的血 肉，筑 成新的长 城”在未来的今天响起。那个时候我白发沧桑或者早就灵魂逍遥，也一定会来兴奋地见证。
      &lt;br/&gt;
      送领导先走
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">123</td>
    <td class="visibleitem">打滚</td>
    <td class="visibleitem">2009-10-25 17:48:52</td>
    <td class="visibleitem">1256464132</td>
    <td class="visibleitem">
      以前常常一到周末就会心很慌，但又不知道应该做点儿什么，这种感觉很像学会手淫前，遇到欲望强烈时的憋闷。原来这是因为我参与生活的热情找不到对应的空间，我们只能依靠娱乐，依靠一群人一起打牌喝酒玩游戏，像因为欲望聚在一起的男男女女们只是知道如同自己独自在家时一样的满地打滚，之后依然憋闷，但已经精疲力尽了。
      &lt;br/&gt;
      聪明的老师觉察到这些，开始教育我们只有把精力集中在学习和工作上才能解决这种憋闷，于是我们拼命的消费，关注买房、买车、讨论小孩的幼儿园，像是一个疯狂夜读的应试者让自己做题做到头脑发麻，之后自然顾不得憋闷了，每天倒头就睡，醒来就做题，生活变得充实而紧张，开始变得无法理解那些因为憋闷而整天打滚的人，开始走上正轨，和千万个同类一样，像一颗齿轮和谐地随着社会的节拍充实而稳步的运转。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">122</td>
    <td class="visibleitem">-</td>
    <td class="visibleitem">2009-10-24 14:47:00</td>
    <td class="visibleitem">1256366820</td>
    <td class="visibleitem">
      听了首好听的流行歌，很久没听流行了，一下想起了大学二三年级的那种旋律，让我像一个坐着光速火箭游了一圈太空的人，因为不能忍受漂泊，回到地球，可发现人类早就毁灭了，站在废墟上，身后若干光年外的回忆已经过去，不能倒流。
      &lt;br/&gt;
      ------------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      天天更新的博客像是春熙路的台阶，被人踩得熙熙攘攘，热闹有生机。一两个星期更新一次的博客像乡间小道的石板，漏过脚步的石缝，侥幸长出些野草，依然是生机勃勃。一年更新一次的博客，就像出土的前朝的碑文，每一个字都刻在石头上，被岁月腐蚀得浑然天成，像是长在上面一样，透着历史的厚重。这个时候，我捧着博客，实在觉得无论写什么都太新，不搭调了。
      &lt;br/&gt;
      -----------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      白水 - 『巴山夜雨纷纷』，想起银丝街老房子咯。
      &lt;br/&gt; </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">121</td>
    <td class="visibleitem">愤怒的酒精</td>
    <td class="visibleitem">2009-09-21 20:14:43</td>
    <td class="visibleitem">1253535283</td>
    <td class="visibleitem">
      上次三亚带回来那瓶XX一来嫌我喝的太慢，二来嫌我兑红茶，最近气味很是浓烈，留不住，在嘴里立即成放射状挥发，刺激鼻孔，然后剩一口苦水。
      &lt;br/&gt;
      所以酒是愤怒而死。
      &lt;br/&gt;
      -----------------------------------
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">120</td>
    <td class="visibleitem">未定标题草稿</td>
    <td class="visibleitem">2009-09-01 01:32:03</td>
    <td class="visibleitem">1251739923</td>
    <td class="visibleitem">
      好久没更新了，刚[separator]才所有的感触，在我去了一次招行后，化成一股忧愁。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      刚出机场，一见满街的椰子树，一山的茅草屋，我觉得自己出国了。。
      &lt;br/&gt;
      中午的太阳把楼房和马路照得像霓虹灯一样光鲜。没有任何东西遮挡视线，云像是从海平面上长出来的。
      &lt;br/&gt;
      深夜躺着看天上星光密密麻麻，一闪一闪，下意识地想伸手挡，生怕天上挂不住，被它们砸下来。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      [img]http://momogugu.cn/old/attachment/1251739254_411937c1.jpg[/img]
      &lt;br/&gt;
      虐待手机像头。（想到无数手持高级单反专拍到此一游留念或者花朵特写的器材狂人，也是一种虐待）
      &lt;br/&gt;
      [img]http://momogugu.cn/old/attachment/1251739254_77501f06.jpg[/img]
      &lt;br/&gt;
      [img]http://momogugu.cn/old/attachment/1251739254_15862e7e.jpg[/img]
      &lt;br/&gt;
      几百年没照相了，没想到还能这般生龙活虎，全仗了照相同学的敏锐手指。但是颓废萎靡还是在左眼细微的表情中原形毕露。
      &lt;br/&gt;
      -----------改天待续
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">117</td>
    <td class="visibleitem">春天责备</td>
    <td class="visibleitem">2009-07-06 23:54:54</td>
    <td class="visibleitem">1246895694</td>
    <td class="visibleitem">
      入手一本《春天责备》，买了一个月了，没看，只是压在枕头边下，天天做怪梦。
      &lt;br/&gt;
      以下是半首，叫《北方》
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      [i]北方
      &lt;br/&gt;
      没有暖气
      &lt;br/&gt;
      一任沉重的煤堆满山西
      &lt;br/&gt;
      北方
      &lt;br/&gt;
      空气凛冽且新鲜
      &lt;br/&gt;
      治愈了倦怠者忧郁的肺病
      &lt;br/&gt;
      从北京一眼望到漠河
      &lt;br/&gt;
      没有母亲
      &lt;br/&gt;
      没有村落
      &lt;br/&gt;
      黯淡的春节
      &lt;br/&gt;
      高举猪头
      &lt;br/&gt;
      成为唯一的篝火
      &lt;br/&gt;
      北方
      &lt;br/&gt;
      一台旧彩电
      &lt;br/&gt;
      荧光屏里
      &lt;br/&gt;
      流着奶与蜜
      &lt;br/&gt;
      天线 开关上爬满饥饿的蚂蚁
      &lt;br/&gt;
      细碎的牙齿蚕食金属
      &lt;br/&gt;
      如千万只伶仃的脚踩过雪地[/i]
      &lt;br/&gt;
      ……
      &lt;br/&gt;
      想起凌晨的故宫外，护城河透着露气，像一池白酒
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      ---------------------------------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      “[i]那时身心如在他乡异地，熟悉的一切散为云烟，没有返程的火车票，没有相亲相爱的人，没有归乡的路，梦寐中只有过去的温暖如月光朗照，使心灵从浓云中透出它自身的光亮[/i]”
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">116</td>
    <td class="visibleitem">无地自容</td>
    <td class="visibleitem">2009-05-04 20:41:35</td>
    <td class="visibleitem">1241440895</td>
    <td class="visibleitem">
      在身边熟睡的样子，美得让我无地自容，看着她像是未来的我面对回忆。一股温暖的惆怅，暖得像要把我烧焦。我真想像灰烬一样被烧得不留痕迹。
      &lt;br/&gt;
      ---------
      &lt;br/&gt; </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">114</td>
    <td class="visibleitem">没有</td>
    <td class="visibleitem">2009-04-06 23:28:47</td>
    <td class="visibleitem">1239031727</td>
    <td class="visibleitem">http://www.douban.com/group/topic/2132867/</td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">113</td>
    <td class="visibleitem">-</td>
    <td class="visibleitem">2009-04-03 00:17:46</td>
    <td class="visibleitem">1238689066</td>
    <td class="visibleitem">
      记得刚上研究生，进项目组时，自己什么都不懂，觉得很茫然，但是心里很高兴，因为说明很多东西可以学，剩下那些师兄全是我的陪练了。
      &lt;br/&gt;
      想起以前幼儿园时，周围两个很跳绽的女生，扮姑姑宴，一个用玩具刀割另一个人的手，向周围的人教导道：“手术手术，是因为要割手！”，另一个反驳并向周围的人教导道：“做手术是ju1屁股！”于是她们争了起来，其中一个不想引起矛盾，不说话了，另一个就胜利了，于是以后她们扮做手术，就ju1屁股了。我在一旁看，既不屑又愤怒，两种情绪一综合，就是无语，就像今天的窦唯一样。
      &lt;br/&gt; </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">112</td>
    <td class="visibleitem">正常访问本站方法</td>
    <td class="visibleitem">2009-02-13 20:26:42</td>
    <td class="visibleitem">1234528002</td>
    <td class="visibleitem">
      最近我的博客看不到排版美工，原因是页面代码里出现了"momogugu.cn"这个域名。临时解决方法：
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      打开C:\WINDOWS\system32\drivers\etc\hosts文件，添加这一行：
      &lt;br/&gt;
      61.183.45.177 momogugu.cn
      &lt;br/&gt;
      重启浏览器即可。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">110</td>
    <td class="visibleitem">2008</td>
    <td class="visibleitem">2008-12-29 22:49:11</td>
    <td class="visibleitem">1230562151</td>
    <td class="visibleitem">
      2008，这个题目太大了。一大了就容易变成“语言强暴”（福柯你太有才了想得出这个词语），就像 “同 一 个梦
      想”一样。但是一想，总不能把题目取做“强奸”，所以，还是叫2008算了，这个数字权当是强奸的意思了。
      &lt;br/&gt;
      快毕业了。这回是真的毕业了。
      &lt;br/&gt;
      记得本科毕业的假期，送某人的场景，理想主义像远处一锅滚烫的水，让我沸腾得身临其境。与《风柜》不同的是，当我目送大巴离开以后，我不是去一夜长大，而是继续做梦，然后嚷着要出国，熬了不知道多少夜，把红宝书一本小白免背成了黄脸婆。像一个想结婚想了很多年的女娃儿，真到了新婚那天却不想嫁了。然后开始重新找目标，但是再也没有以前那股劲头了。这个就好像是，人人都愿意享受爱情的虐待，却没人享受强奸的虐待，虽然它们都是虐待。
      &lt;br/&gt;
      觉得可以在生活这块实实在在的铁板上画点海鸥夕阳什么的，就和自己以前想象中的景象一样，唯一不同的，就是它们映在铁板上，而不是梦境或者眼皮内膜黑黑的幕布上。
      &lt;br/&gt;
      到了九月，各种笔试面试蜂拥而来，我也记不清我面了好多家，总之越来越有自信，发现自己原来比我想象的还是要稍微牛一点点，就是这小小的“一点点”，让我隐约感觉到生活的快感，这种快感来的很直接，也很兴奋，像是做爱，而不是青春式的幻想，后者更像恋爱。回头看看未来的那群“精英”圈的禽兽们，个个眼吐红丝，极富表现力的向人们传达去成功的欲望，教人们要拼命工作才能像他们一样名表香车，金碧辉煌。生活的快感，飘着精液的气味。
      &lt;br/&gt;
      青春谢了两年的幕，不晓得谢完没有。同样是去一个新的城市，找不到两年前那种憧憬了，还好，这不代表我性冷淡。
      &lt;br/&gt;
      那么幻想的强奸和生活的强奸，怎么选择呢？
      &lt;br/&gt;
      青春的快感和成熟的快感，又如何取舍？
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">109</td>
    <td class="visibleitem">-</td>
    <td class="visibleitem">2008-12-29 21:33:12</td>
    <td class="visibleitem">1230557592</td>
    <td class="visibleitem">
      侯孝贤 - 《风柜来的人》
      &lt;br/&gt;
      太棒了。最后一场，那个男主角让我目瞪口呆。太发泄了，爽得很忧伤。
      &lt;br/&gt;
      （看了让我想起贾樟柯的电影，也是写幻想生活家乡之类的主题。不过贾更擅长描写时代，而不是人。）
      &lt;br/&gt;
      《风》描写了太多的东西，亲情友情爱情，童年梦想生活，人生，社会。像是听老人家讲故事，娓娓道来。
      &lt;br/&gt;
      （对里面的两把椅子印象很深，一把在澎湖的家门口，承载的是对父亲的记忆，另一把在高雄的院子，是他对爱情的幻想。）
      &lt;br/&gt;
      -----------------------------------
      &lt;br/&gt;
      片尾曲太有感觉了。下来一查，原来是巴赫的，G弦上的咏叹调。
      &lt;br/&gt;
      看来我喜欢巴赫终于可以不被自己怀疑是附庸风雅了，明明是先听曲子，才知道是他写的，喜欢得真实可靠如假包换。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">108</td>
    <td class="visibleitem">元旦</td>
    <td class="visibleitem">2008-12-29 19:29:03</td>
    <td class="visibleitem">1230550143</td>
    <td class="visibleitem">
      前天答辩结束。顺利通过。意外的是，老子是组里面分最高的。。刚知道分数的时候有点受宠若惊，随后有点失落，心想为什么我工作的薪水不是第一。一天以后觉得有点亏，与其花这么多时间把毕设做太好，不如平时多娱乐娱乐，为国家的第三产业做点贡献。
      &lt;br/&gt;
      所以昨天回成都。成都真暖和。
      &lt;br/&gt;
      从春熙路隔着白雾看高楼后面层层的高楼，觉得比北京还繁华，成都太漂亮了，就像成都的女娃娃。。。
      &lt;br/&gt;
      ----------------------------
      &lt;br/&gt;
      工作以前，干点什么好呢？。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">107</td>
    <td class="visibleitem">你还活着.Du levande.2007</td>
    <td class="visibleitem">2008-12-25 10:35:54</td>
    <td class="visibleitem">1230172554</td>
    <td class="visibleitem">
      这是我看的第二部北欧电影，与上一部《超完美地狱》一样，让我觉得北欧有一种令人窒息的气氛，一群生活在天堂中的蚂蚁。我想象着自己如果有一天踏进这片土地的感受，身体像被它掏空了，没有生活，没有情绪，像一个石柱子，立在辉煌的大殿前，安静地永生。
      &lt;br/&gt;
      里面的点睛之笔我觉得是女孩儿与她暗恋的吉他手的梦境的那段（懒得描述了），向是肃穆的祭坛前一个祷告少年，一下子让人感觉到了灵气。梦境过后，重归平静，又只剩下一排石柱子，安静地永生，灰白的像它的背景。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      ------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      后来又把他的另外一部片子《二楼传来的歌声》拿来一看，觉得也很有味道，因为我看不懂。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">105</td>
    <td class="visibleitem">思想家</td>
    <td class="visibleitem">2008-12-19 13:34:20</td>
    <td class="visibleitem">1229664860</td>
    <td class="visibleitem">
      刚才翻了翻以前自己写的博客，比现在写得好多了，至少是在想事，而最近主要是在做事。
      &lt;br/&gt;
      等忙完了，要转换回来，人还是不能活得太现实了，不然，太累。等忙完了这阵，我要当思想家咯！
      &lt;br/&gt;
      思想家的主要工作就是；想！
      &lt;br/&gt;
      比如对喜欢的人，主要就是靠想！要把你想死！要隔着大运河，从一个浪头想到另一头！
      &lt;br/&gt;
      -----------------------------
      &lt;br/&gt;
      答辩。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">103</td>
    <td class="visibleitem">尾声</td>
    <td class="visibleitem">2008-11-30 17:30:46</td>
    <td class="visibleitem">1228037446</td>
    <td class="visibleitem">
      寄出三方，心里踏实了许多。虽然在杭州，但是对这份工作我有更明确的目标，我知道进去以后我应该做什么，我甚至能看到几年以后我怎么发展，以后的机会在哪里，怎么做。这一点胜过甲骨文的金玉其表，胜过豆瓣的阳春白雪，也免去了索尼日本的出国梦给我蒙上的一块红布。三五年后，回北京来再整，或者，又不知道飘到哪里去。
      &lt;br/&gt;
      踏实。
      &lt;br/&gt;
      写论文！写教材！喝酒！K歌！过年！
      &lt;br/&gt;
      有人要一起回哇？一年不见，十分想念～
      &lt;br/&gt;
      ------------------
      &lt;br/&gt;
      还是不踏实，寄出去了咋就没反应了。。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">102</td>
    <td class="visibleitem">烟</td>
    <td class="visibleitem">2008-11-29 00:57:46</td>
    <td class="visibleitem">1227891466</td>
    <td class="visibleitem">
      最近烟瘾见长。。。
      &lt;br/&gt;
      最近还失眠。。最近，毕业设计快挂红灯了。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">101</td>
    <td class="visibleitem">两个</td>
    <td class="visibleitem">2008-11-26 17:44:38</td>
    <td class="visibleitem">1227692678</td>
    <td class="visibleitem">
      早上起床，收到豆瓣电话。
      &lt;br/&gt;
      哈哈！～～
      &lt;br/&gt;
      -------------
      &lt;br/&gt;
      下午回到实验室～收到甲骨文电话。
      &lt;br/&gt;
      呵呵！～～
      &lt;br/&gt;
      -------------
      &lt;br/&gt;
      现在觉得很有安全感～可以继续去争取那个向往已久的职位～
      &lt;br/&gt;
      -------------
      &lt;br/&gt;
      两小时后去杭州～感受一下～考察一下～也许还是道别一下～或者去了发现它太有魅力，就直接拥抱它了～
      &lt;br/&gt;
      -------------
      &lt;br/&gt;
      没去成。。。退票亏了100块。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">100</td>
    <td class="visibleitem">续</td>
    <td class="visibleitem">2008-11-01 20:55:53</td>
    <td class="visibleitem">1225544153</td>
    <td class="visibleitem">
      明天见阿北，豆瓣的创始人。
      &lt;br/&gt;
      其实有点怵的，第一次遇到这么强大的面试官，一个敢于创业的年轻人，3年已经有所成就，雄心壮志要做中国的谷歌（当然，每个人都会这么说）。我应该都不敢直视他的眼睛吧，怕我的想象把它变得太深邃了。在他面前，我怕我都不好意思忽悠什么了。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      10号去上海海面，其实我也不知道去了有什么用，面对这么一个上个月在北京拒过我的职位，我想再试一次，主要是让自己以后别再想它了。然后，顺便逛逛杭州，实地考察考察。最后，找政委喝酒去。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      -----------
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      见到阿北，比我想象中的样子要稳重些。原来他竟是个老家伙了，35了，看上去却像二十七八～开始是他面试我，后来成了我采访他～今天我没找到说话的感觉，不过幸好带了双耳朵～
      &lt;br/&gt;
      他确实是个很强大的人。无论做什么谈论什么，总能抓住重点，从豆瓣的产品到他对自己的定位；无论看待什么，都是一颗平和、低调的心态，不忽视其他人的优势。面对这样的面试官，我确实只有老老实实的交代自己，无从忽悠，修辞在他面前也不堪一击。
      &lt;br/&gt; </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">99</td>
    <td class="visibleitem">万圣节礼物</td>
    <td class="visibleitem">2008-10-31 18:52:03</td>
    <td class="visibleitem">1225450323</td>
    <td class="visibleitem">
      今天拿到了第一个offer~阿里巴巴，杭州，年薪13w+，做分布式平台。不知道后面还能不能拿到更好的。
      &lt;br/&gt;
      从温特莱出来后，穿梭在钢筋水泥间，一个人走了很久，想多看几眼北京。
      &lt;br/&gt;
      南瓜色的万圣节，正好是阿里巴巴的主题色。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">98</td>
    <td class="visibleitem">上帝的悄悄话</td>
    <td class="visibleitem">2008-10-27 13:32:57</td>
    <td class="visibleitem">1225085577</td>
    <td class="visibleitem">
      昨天晚上做了一梦，梦见我去面试，结果打死找不着地方，最后都迟到了1个小时，还是没找着。
      &lt;br/&gt;
      早上醒来，接到那个公司的电话，说，我的面试地点有所调整，改成了XXX。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">97</td>
    <td class="visibleitem">相信未来</td>
    <td class="visibleitem">2008-10-05 12:21:57</td>
    <td class="visibleitem">1223180517</td>
    <td class="visibleitem">
      我从来就语文很差，也对文学也没什么感觉，无法理解这帮文字的高深奥妙。
      &lt;br/&gt;
      但是昨天晚上不小心收音机里面放起了一首诗朗诵，食指的相信未来。我当时真的遭震憾咯～无比向往着那个年代的英雄般的苦难，人们在无边的黑暗中相濡以沫，用阳光淹没绝望的孤岛，不屑去看那高楼林立的彼岸，漂浮在金色而又温暖的无边的黑暗中。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">96</td>
    <td class="visibleitem">摩登天空音乐节</td>
    <td class="visibleitem">2008-09-30 13:24:27</td>
    <td class="visibleitem">1222752267</td>
    <td class="visibleitem">
      今天晚上能亲见周云蓬~很是期待~
      &lt;br/&gt;
      -----------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      还是记一下流水帐，表示我是勤劳的。
      &lt;br/&gt;
      那天去听摩登天空，刚到门口一看，反正站到门口肯定是看不到排队的人的尽头的，于是我们就不排寻常队，打算翻墙而入，通过给保安打贿赂白条、钻洞、爬铁丝等一系列复杂操作，我们最终在众人的鄙视下走进会场，整个过程很像耍盟军敢死队，因为居然真的要计算包含的巡视周期。然后就进去咯，走到路上突然面前出现一位拿着拐杖的叔叔，旁边以阿姨搀扶，我习惯性的以为是残奥会的运动员于是去多看了两眼，结果！周云蓬！！这个人就是周云蓬！就是那个踏遍大江南北的流浪歌手，闭上眼睛心中一片鸟语花香，世界向水一样在他面前流过的周云蓬！一双布鞋踏着悬棺，踩进山间，听见了流水潺潺的周云蓬！总之当时很意外～他的气质太特别了～
      &lt;br/&gt;
      -------------------
      &lt;br/&gt;
      国庆节在圆明园旁找到家书吧，很安静的地方，到那儿时已经是傍晚，一群互不认识的人们已经坐在树林里，围着一块幕布，准备看坝坝电影了，地上是碎石子，院子用篱笆围起来，里面有只大白猫走来走去的，不理人。大家似乎在相互说话，但是很小声，小到我分不清到底有没有在说话。
      &lt;br/&gt;
      这时候电影开始了，是部纪录片，叫《前门前》，讲的是奥运前的几年里，美丽的首都为拆胡同抢地盘与老百姓进行的一场旷日不久的阶级斗争，通过抓菜农、断水电、夜晚爬墙上树、白天封锁宣传等手段，终于赢得了胡同倒，百姓散，断壁颓垣不远，天安门前礼花灿烂的伟大胜利，像世界人民展示了中国的富强。一位老头坐在断墙前哭着告诉孙女眼前的废墟十天前还是他们的家；一位老哥儿对着电话投诉道“这是我们的私有财产，你要拆要抢别tm晚上偷鸡摸狗得干啊！”；几个大爷在推土机前议论着“十八万，把你的房拿走了，回头改巴改巴弄成小四合院儿，再八千万一套卖给你……”；一位老太太站在已经没有天花板的家里，对着摄像机回忆前一晚儿子像押犯人一样被拖出胡同的事。不过世界人民没看见这些，世界人民只是来到马戏团，看小丑们表演着盛世空前。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">92</td>
    <td class="visibleitem">-</td>
    <td class="visibleitem">2008-09-02 23:17:41</td>
    <td class="visibleitem">1220368661</td>
    <td class="visibleitem">有的时候真是自己给自己加包袱～扔掉吧～又舍不得～背着吧～又累人～没有之前又不踏实，总觉得身上缺点什么东西～</td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">91</td>
    <td class="visibleitem">星期五</td>
    <td class="visibleitem">2008-08-29 13:42:20</td>
    <td class="visibleitem">1219988540</td>
    <td class="visibleitem">
      本来好好的，写程序看书，结果无意间瞄到了时间，一看，星期五！都周末了！一下子就不想干活了。。
      &lt;br/&gt;
      原始人为什么那么勤劳，天天打猎，又为什么那么休闲～天天做爱～因为没有周末一说啊。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">90</td>
    <td class="visibleitem">Blow up</td>
    <td class="visibleitem">2008-08-23 17:29:18</td>
    <td class="visibleitem">1219483758</td>
    <td class="visibleitem">
      从真实的理所当然的世界中抽身出来，变成一个局外人，再来打量着这个光怪离奇的景象：面前是一座莫名其妙的城市，除了杂乱什么也没有，似乎只能逃离它才能探索真理，于是朝背后努力张望，看到的却只是一片黑暗。
      &lt;br/&gt;
      似乎逃离孤独只能陷入更深的孤独，只好回到原来的地方，参与其中，却只能用半信半疑的目光打量着生活，从活生生的生活者变成了生活的扮演者。原因只是因为他感觉到了孤独，但能做的却只是永远的孤独下去，因为他似乎当看到洞壁上晃动的影子，活生生的存在全都消失了，剩下的只有自己眼睛看到的半真半假的景象。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      好像是远远看到山里面一团云雾缭绕，好像仙宫天神别有洞天，身临其中，除了看不见云雾缭绕以外，什么也没有。
      &lt;br/&gt;
      意义在两面对视的镜子中。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      ----------------
      &lt;br/&gt;
      感觉很奇怪，古人花了一生的时间总结出的思考到了我们今天却成了小学课本上的知识，我们并不比2000年前的人聪明，但却需要面对无数个“一生的智慧”，并认为它们全是自己理所当然的常识，就像小学的优等生骄傲地说出“人是猴子进化来的”的时候，老师在为他的聪明喝彩，但那个喝彩的时候，没人知道这句话是什么意思，为什么要喝采。
      &lt;br/&gt;
      每个人一出生就在继承前人思考不出的困局，作为我们知识的起点。所以偶尔会觉得离奇，偶尔做个局外人，偶尔深信一个自己都看不见的“真理”，置身其中，快乐的表演，最后像前人一样，留下些新的“起点”。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">89</td>
    <td class="visibleitem">东邪西毒</td>
    <td class="visibleitem">2008-07-26 23:08:43</td>
    <td class="visibleitem">1217084923</td>
    <td class="visibleitem">
      记得很久以前跟任周去看七剑，看完后聊起港片，我说，“港片是垃圾”任周听了，大怒，叫我去补习～于是今天补习了一下～哈哈～收回我那句话～
      &lt;br/&gt;
      他选在沙漠里拍，特喜欢～太阳照得眼前的景色漫无边际，心事重重但是生活像沙漠一样空旷，生活在一个想象中的光怪离奇的世界里～一阵眩晕，分不清自己到底是快乐还是痛苦，认为孤独就是充实，只能怪阳光太刺眼，照得人不想醒来～
      &lt;br/&gt;
      [color=#C0C0C0]虽然觉得好看，但其实没看懂～也不关心～一看就懂的电影也没什么好看的～一张口别人就知道你要说什么～那还是别说了～一个眼神～点到为止～就像这段话，我写了头一句你肯定就知道我下面想说什么了，所以后面也就不用看了。
      &lt;br/&gt;
      半梦半醒半遮半掩容易迷人，要是洪七知道了沙漠的后面是什么，他也不会那么着迷了～生活就是你拥有好奇心不知道下面要发生什么，所以有趣，同时拥有信心，所以才敢往下看看它到底会发生什么。比如上班，要是缺了前者，会快乐的上班，缺了后者，会痛苦的上班，两者都不缺，那你是绝对不会去上班的！两者都缺。。想象不出来～缺乏好奇心比较容易让人有信心吧？
      &lt;br/&gt;
      要是整天望着沙漠的边缘想象它后面是什么，却不敢前进一步，于是一直望着，只是望着，渐渐地他知道了沙漠后面仍旧是沙漠，他可能也就不想前进了，但这绝对不是因为他勇敢或者大彻大悟了，而是因为理想是有生命的，有生命的东西都会死。这种可能就是“两者都缺”吧。但要是他一开始就选择了犹豫，那么即便是他真的走了进去，同样也会看不出两个沙漠有什么区别，因为本来就没有什么区别，让人好奇的东西只是好奇本身～[/color]
      &lt;br/&gt;
      总之，刺眼的太阳光照着片中的沙漠，让人一杯酒醉进了惺忪世界～
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">87</td>
    <td class="visibleitem">更新一下</td>
    <td class="visibleitem">2008-07-12 04:53:41</td>
    <td class="visibleitem">1215809621</td>
    <td class="visibleitem">
      原来一个精神寄托的力量可以那么大，让人无论遇到什么事都可以乐观面对不言放弃。记得某人说她的寄托是让自己一辈缩小经济差距～某人说她的寄托是希望老爸幸福～某人寄托不甘寂寞～某人曾经寄托某人～
      &lt;br/&gt;
      但我还是找不到什么自己对它特别热爱的～其实以前有好多的～寄托着各种虚无，但又虚无得实实在在。（非崔健歌词的“软绵绵酸溜溜却实实在在”的那个“实实在在”）
      &lt;br/&gt;
      没找着寄托只有痛苦寻找，然后多愁善感，发现不能忍受惆怅，于是放手一搏，标新立异，最后发现自己爱上的是华丽的新装，只好玩世不恭，但是始终隐隐作痛，认为这就是懂生活。
      &lt;br/&gt;
      其实也没那么复杂，也就是激励出了问题。寄托好像也不是找出来的。怎么出来的，我也不晓得。。
      &lt;br/&gt;
      --------------------------------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      我自己写的东西我从来的不想读，压抑得很。言为心声，这是我境界不高的表现，随着境界的提高，以后会越写越阳光～就像70年代的中国一样浪漫：发射一颗卫星上天，什么也不干，只唱东方红～
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">84</td>
    <td class="visibleitem">毕业两周年</td>
    <td class="visibleitem">2008-06-30 19:20:36</td>
    <td class="visibleitem">1214824836</td>
    <td class="visibleitem">
      毕业以后有时候会回成都，会去学校，但是从来没去见同学，因为怕找不到以前的感觉，所以躲起。不是每个人都有资格怀旧，我现在的状态，是不适合去怀旧的。
      &lt;br/&gt;
      离成为一颗螺丝钉还有半年。一个快要押赴刑场的人，坐在监狱里想着怎么越狱，耳边传来成功越狱的人躺在稻草上睡觉的鼾声。也许他会想：“外面的世界不也是另一个监狱吗？”
      &lt;br/&gt;
      偏题了。。很长时间没喝酒了，不够闲。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">83</td>
    <td class="visibleitem">芙蓉镇</td>
    <td class="visibleitem">2008-06-28 21:52:24</td>
    <td class="visibleitem">1214661144</td>
    <td class="visibleitem">
      放纵了自己一把，玩儿了一天。。人真是逼出来的，一点好消息我就刚不起了，我这种比较贪耍的，不逼一下不吃点亏是长不大的～哈哈～
      &lt;br/&gt;
      看了一部叫芙蓉镇的电影，谢晋导的。受教育咯。。虽然满篇都是描写阶级斗争和政治运动，但它绝对不是在讲政治。
      &lt;br/&gt;
      语无伦次咯～～
      &lt;br/&gt;
      原来电影真的可以有教育功能，太棒了，一群语重心长的电影前辈。像一盏明灯啊～为那个年代的人讲道理。但是今天时代变了，连他们也坦诚自己打不到方向咯。
      &lt;br/&gt;
      是不是生活不用在乎方向，当个观众好了？只管放下包装，观看自己的剧情就行了？～
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">82</td>
    <td class="visibleitem">写在睡觉前</td>
    <td class="visibleitem">2008-06-27 22:58:01</td>
    <td class="visibleitem">1214578681</td>
    <td class="visibleitem">现在对电影，对闲书，不像以前那么狂热了，原因不是不想，是不敢了。那些东西确实是奢侈品，饭碗都没端稳，是不敢太铺张的。但是今天！在我睡觉前，一定要铺张一盘！</td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">81</td>
    <td class="visibleitem">几十年如一日</td>
    <td class="visibleitem">2008-06-27 14:04:40</td>
    <td class="visibleitem">1214546680</td>
    <td class="visibleitem">
      莫名其妙的打开了韩寒的博客，因为一直不喜欢他，所以以前基本不看，不喜欢的原因可能是因为太多人喜欢和讨厌他了。处在风口浪尖的人一定不是什么高人（当然，窝在墙边的不一定就是高人）。
      &lt;br/&gt;
      扯远了。其实我只是想说，我觉得他好累。每一篇博客都是在跟自己不赞同的东西吵架。因为大多数人的想法都是错的，所以不赞同的东西数量繁多，于是吵个不停。不过某人说过，争论是无知的表现。
      &lt;br/&gt;
      因为流行的就是愚蠢的，所以愚蠢的东西太容易找到，令人恶心的事太容易发现，吵架也就不困难了。困难的是，喜欢上自己厌恶的东西，认同自己反对的事，愤怒的时候去高兴，两口子吵得不可开交，都放不下面子停火的时候，给对方拥抱一下。（当然，能够坚持一直不停地吵，一吵就是几十年，也很不容易，贵在坚持。）
      &lt;br/&gt;
      所以面对韩寒，我反省一下。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">80</td>
    <td class="visibleitem">游记</td>
    <td class="visibleitem">2008-06-20 12:56:01</td>
    <td class="visibleitem">1213937761</td>
    <td class="visibleitem">
      Day 1
      &lt;br/&gt;
      1
      &lt;br/&gt;
      女孩儿很漂亮，我只能欣赏。[separator]
      &lt;br/&gt;
      2
      &lt;br/&gt;
      酒吧没什么文化，因为他们太潇洒。
      &lt;br/&gt;
      -------------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      Day 2
      &lt;br/&gt;
      1
      &lt;br/&gt;
      面试了什么我全忘了，但是面试官让人难忘。和蔼的老人，鼓励我要享受生活的过程，就像享受戏剧的快乐。但是下半句老人可能不想说：没有观众的舞台是寂寞的，没有剧情的演出是尴尬的，没有感情的表演是呆板的。
      &lt;br/&gt;
      2
      &lt;br/&gt;
      原来19年前我喂鲤鱼错过了黄浦江船游的那个地方叫做城隍庙。怕错过了飞机，所以没敢再上九曲桥。
      &lt;br/&gt;
      [img][attach]3[/attach][/img]
      &lt;br/&gt;
      茉莉仙桃
      &lt;br/&gt;
      [img][attach]4[/attach][/img]
      &lt;br/&gt;
      著名的
      &lt;br/&gt;
      [img][attach]5[/attach][/img]
      &lt;br/&gt;
      拎包酥
      &lt;br/&gt;
      [img][attach]6[/attach][/img]
      &lt;br/&gt;
      各种酥
      &lt;br/&gt;
      3
      &lt;br/&gt;
      晚上在空中看上海很漂亮，一望无际的灯火和星星连成一体，一半是它的繁华，一半是我的想象。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">78</td>
    <td class="visibleitem">立春</td>
    <td class="visibleitem">2008-06-09 00:16:05</td>
    <td class="visibleitem">1212941765</td>
    <td class="visibleitem">
      原来它讲的是八十年代的事。
      &lt;br/&gt;
      所有人行动上都不迷茫了。因为别人都穿着新装，所以我们也要穿。
      &lt;br/&gt;
      但是我是谁不是由我做什么决定的，而是由我想什么决定的。于是有人玩世不恭有人心不在焉。我做什么一两年就能改变，但它一变，我就乱。
      &lt;br/&gt;
      我的嘴巴噌噌叫，你的耳朵要睡觉。“胡先生，我的现代诗写得好不好啊？”
      &lt;br/&gt;
      她以为自己是个艺术家，她就已经是了。就像那个吃瓜子的老农，他要是认为自己是个皇帝，那他就已经是了，只是要让那个老农认为自己是皇帝，太难了。“一个真正的国王，和一个认为自己是国王的疯子一样，都是疯子。”他认为自己就是一个老农，跟别人一样，所以他是疯子，就像皇帝舔着玉玺认为自己是皇帝一样，因为他认为自己是什么只是因为别人这么认为或者希望他这么认为。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">79</td>
    <td class="visibleitem">高考</td>
    <td class="visibleitem">2008-06-07 21:36:14</td>
    <td class="visibleitem">1212845774</td>
    <td class="visibleitem">
      今天高考？～
      &lt;br/&gt;
      当年高考完了的那一瞬间，感觉只仓皇，突然就不知道该怎么生活了。回到教室，看到某人站在门口，心想：我是不是该迎上去喃？犹豫了一会儿，迎了上去，又不晓的该说啥子，瓜了一会儿，冒句：“我妈在外头等我，我先走了”。
      &lt;br/&gt;
      然后就跑去跟亲戚吃饭，完全心不在焉。晚上也不想回家，以为同学些会一起出来狂欢。结果大家都回家了，只有我一个人在街上游荡，找不到人分享那种烧书的快感。想喊一嗓子，却又听不到声音、也不觉得累的那种感觉。太憋了。
      &lt;br/&gt;
      要是那个时候，有一场崔健的演唱会！！！
      &lt;br/&gt;
      我想，我会疯掉的……
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">77</td>
    <td class="visibleitem">回复：石冶砾</td>
    <td class="visibleitem">2008-06-07 17:49:24</td>
    <td class="visibleitem">1212832164</td>
    <td class="visibleitem">
      我们把古建筑拆了，再修筑仿古建筑，就是伪造文明。我们把丽江静悄悄的淳朴古镇变成了一个小资们虚荣膨胀的酒吧，就是伪造文明！但是伪造过后，人们却都说：“哎呀！我们现在终于有了自己的非物质文化遗产！中国的文化吸引了越来越多的外国人的目光！”外国人懂什么呢？不过是来看看热闹，卖几片脸谱，甩两下水袖，就以为是中国特色了。老外只是看热闹，我们却当了真，以为这真是我们的文化了，于是继续拆，拆了再仿。辣白菜不就是这样吗？有一天，一个人指着自己的脚趾头，大叫：“你看！这就是我的文化！”路人纷纷跑来看热闹，这人更来劲了：“我的文化影响到了全世界！”说完陶醉，倒地不起。众人继续看热闹，其实也没看出他的脚趾头跟自己的有什么区别，于是有的打算看看就走，有的继续坚信那个脚趾头就是不一般的。众人里面偏有几个较真的，也大叫起来：“你看！人家有自己的文化！我们也要有！”浑身上下找了半天，最后吧手趾头举起来：“这个就是我们文化！”。
      &lt;br/&gt;
      打个比喻：我穿起皇帝的新装，在奔跑，冷着了，却不敢说。我之所以不敢说，是因为，你也穿起新装，你也在奔跑，你也不敢说。你之所以不敢说，是因为，我也不敢说。于是，大家都奔跑。但是，我之所以把新装穿上，是因为，我的目的是想看你穿新装。于是，我拆了又仿，我为你的脚趾头喝彩！
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">75</td>
    <td class="visibleitem">猪和我的爱情结晶</td>
    <td class="visibleitem">2008-06-04 20:37:51</td>
    <td class="visibleitem">1212583071</td>
    <td class="visibleitem">
      这辈子，第一次，通过笔试。感觉像，像初吻。并不是因为初吻本身有多爽，而是因为，它让人渲泄到：“哦！老子不是娃儿家咯！”
      &lt;br/&gt;
      ----------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      PS：首先需要承认的是，找工打，就像女娃儿傍大款，明明在到处傍，却非要装作不在乎，说道：“我这个人啊，从来不在乎钱的。”。但是我们要理解她，这是她的心理屏障，寄人篱下，所以才排斥它以为能这样能自信。
      &lt;br/&gt;
      答：上一次笔试是诺基亚，挂了。这一次等我面试挂了我再说吧。。
      &lt;br/&gt;
      ---------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      突然想到：
      &lt;br/&gt;
      团长经常说我：“你把啥子都看透了，就对啥子事情都没得激情咯。年轻人，需要的是激情。”
      &lt;br/&gt;
      我离看透还差得远，我一个小毛孩，啥都不懂，看不透的，而且很多人懵懵懂懂就算过了一辈子，还是连一件事都看不透的。某人也一定会说，看透了就静止了，静止的东西是不存在的，要么把宇宙全部看透，要么全部看不透。但是团长说得很对。我不知道自己喜欢什么，所以什么都去喜欢。同学跟我说：“你现在去实习很不划算。”划不划算说不清楚的，没吃过的东西吃一吃，没见过的东西见一见，没听过的音乐听一听，不一定真的喜欢。
      &lt;br/&gt;
      -------------------------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      没想过真去实习，投简历是想去面试，练一练。顺便也称一称自己的重量。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">74</td>
    <td class="visibleitem">十九年</td>
    <td class="visibleitem">2008-06-04 11:16:30</td>
    <td class="visibleitem">1212549390</td>
    <td class="visibleitem">
      "十八年前的今天，最后一点理想主义的火苗被扑灭。同样是空虚，学长们空虚时想的是国家，学弟们空虚时想的是自己。"
      &lt;br/&gt;
      一年前说的话，想起来觉得很近。一年我好像没什么变化，还是只能想到这些。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">73</td>
    <td class="visibleitem">猪和我的爱情</td>
    <td class="visibleitem">2008-05-27 23:33:43</td>
    <td class="visibleitem">1211902423</td>
    <td class="visibleitem">
      当我穿着猪的衣服走近她的围栏时，她对我不屑一顾，继续吃地上的草和泥土。但当我的眼睛露出对她的渴望，一点点打量这她粉红的身体的时候，她停止了食物，开始打量我粉红的衣服，眼睛中充满怀疑和渴望。我继续大量她，渴望她。终于她的怀疑彻底被欲望战胜，她不顾一切地冲向了围栏，向我而来，这时我突然转身离去。她停在围栏旁一脸茫然和愤怒，但是却停止不下已经成为主人的渴望，她的怀疑在挣扎在反抗，但最终被淹没在构造出的想象中。我用欺骗成为了欲望的主人，让对方成了欲望的奴隶。然而我真的是主人了吗？这个时候转身离开的我，只剩下一个肉体，而那个挣扎着的猪却创造了自我，创造了一个欲望着欲望的世界，成为了和我这个“主人”的创造者。我被她创造了，反而成为了它的奴隶。
      &lt;br/&gt;
      -------------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      某人曾说他能够通过别人的眼睛看到自己，能够通过自己的情绪控制别人的情绪。我虽然做不到，但相信这是有可能的，自己只是镜子中的自己，是跟他者共存亡的，相互欲望，成了一个环，但是如果能够将这个环全部指向自己，自己就是镜子，也是镜子中的影子，那自己不是就真实存在了吗？就像这只陷入幻想的猪一样。我敢说，在人人都在笑话、同情、赞美她的时候，只有她真实存在着。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">72</td>
    <td class="visibleitem">猪和爱情</td>
    <td class="visibleitem">2008-05-27 14:12:29</td>
    <td class="visibleitem">1211868749</td>
    <td class="visibleitem">
      一头猪只会对母猪感兴趣而不是母牛，是不是因为猪也欲望着它者的欲望，而不是它者的身体？不然母牛也长得很像母猪啊～
      &lt;br/&gt;
      那么猪也是自我意识的主体了？就像人类一样，猪也拥有爱，一个镜子中的自己的欲望，热烈的欲望着对方的欲望。而对方的欲望本身又是自己对对方的欲望？于是我们认定自己不同于石头的自我意识不就本身就是一个不存在？一个确实热烈的、存在着的不存在？
      &lt;br/&gt;
      那么肉体本身呢？是不是也同欲望一样，是一种不存在着的存在？苹果不存在，樱桃也只是镜中的樱桃。一切都只是一个相互定义的空无。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">71</td>
    <td class="visibleitem">哦也</td>
    <td class="visibleitem">2008-05-25 14:26:00</td>
    <td class="visibleitem">1211696760</td>
    <td class="visibleitem">
      一切理想和爱都源于空虚。
      &lt;br/&gt;
      以为有了爱就可以逃避。以为终于有了一件“值得自己追求的”事业就叫不空虚。以为整天努力学习，苦行修炼去做一个优秀的人就叫不空虚。以为无所事事走在大街上欣赏风吹落叶就叫不空虚。以为摇滚了就不空虚。以为白领了就不空虚。以为否定了过去的自己就迈向不空虚。
      &lt;br/&gt;
      当一天没人可以影响我们的时候，我们还剩下什么呢？我们又去理想什么呢？又去爱什么呢？我们是不是消失了呢？是不是只能像一个细胞一样依存在社会这个大身体里面，被它随意定义。最后连我爱什么都其实不是我能决定的了。我只是因为不知道我自己是什么，所以随便拿了一个东西去追求（喜欢），努力追求（很喜欢），拼命追求（狂热），用毕生的时间去追求（理想），直到死亡了仍在追求（梦想），以为这个随便拿的东西便是我自己。
      &lt;br/&gt;
      长大了就被掏空了。从受了教育的那天起，很多人就死了，丧失了自己喜欢什么的判断力了，所以，我没有什么追求，我随遇而安，我对所有新鲜事物都怀有兴趣，这不是说我很有想法，而是说我已经丧失了判断力了。你不用教育我喜欢什么，因为你也一样早就失去了判断力。但还是恳请你教育我，我们用自己死者的耳朵学习你死者的教诲。我腐朽的身体需要沐浴在教诲的灰烬中，否则，我连腐烂的肉体也会随之消失。
      &lt;br/&gt;
      我太正常了，我要愁众人只所愁，乐众人之乐。我不是什么另类的人，我只是个死者，应该去享受死者的快乐，我要为一份好的工作而努力，为工作得到别人的肯定而奋斗，找一个东西让自己以为那是自己喜欢的事，然后去做好，许多年后，躺在瓷砖墓碑里，听着另一个死者流着眼泪念到：邱硕同志，是一个好同志，他几十年如一日……
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">70</td>
    <td class="visibleitem">转：弟弟的梦想</td>
    <td class="visibleitem">2008-05-22 10:20:55</td>
    <td class="visibleitem">1211422855</td>
    <td class="visibleitem">
      “
      &lt;br/&gt;
      [font=楷体_GB2312]远在北京上大学的弟弟打电话过来，带着哭腔的告诉我说，他把退学的计划告诉家里了。舅妈的电话紧随而至，大意是让我安抚他的情绪，其他要求都可以考虑，总之不能退学。之所以他要退学，是因为没能转到他最爱的专业-建筑设计。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      去年高考拿到分数后，弟弟便报着非建筑设计不读的想法选学校，可是由于种种原因被家人反对。最终，舅妈找关系让他进北京XX学院暂读土木工程，之后再转专业。平时性格就有些内向的弟弟原本不愿意，但冲着对专业的憧憬，他背井离乡去了北京。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      为了顺利转专业，弟弟拼命的学习。大一上期期末，他的总成绩全系第一。可是这样并没能成功的帮助他转入日思夜想的专业。当初允诺的校长以没有先例回绝了。希望破灭了，以前的拼命换回了什么呢？
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      好几次早上6点都看到他在网上，问了才知道，他已经失眠了好些日子。他说他睡不着，活着不知道为了什么。他讨厌现在的专业，讨厌所有课程，厌倦所有的一切。他要为他的梦想再次做出努力。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      当弟弟复读的想法被父母严词驳回之后，他将最后的希望放在了去意大利留学。按照正常的流程，他必须在今年休学，分别在本国和意大利各学半年语言之后，参加相关专业的考试，取前几名进入专业学习。舅妈对于没有百分百把握的事本来就有些迟疑，再加上还得休学，马上否决他的想法。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      最近几个月，让我弟和他爸妈都痛苦不堪。那段时间我成了弟弟和他爸妈之间的传话筒，他们分别把想表达的意思转达给我，由我转达给对方。于此同时，所有的亲戚都打电话过去关心他，让他安心读书。在我认为弟弟已经妥协了之后，却让我听到意外的消息。弟弟上个月月考成绩科科都是个位数，他打算挂科挂够数背学校开除，然后回来读成教的建筑设计。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      “凭什么我每次都不能按照自己的意愿生活，从小到大，什么都得听父母的！为什么你们总说我不懂事，难道坚持自己的梦想也有错吗！”这是他跟舅妈坦白前最后和我说的话。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      之前我一直批评他不懂事，让他多为父母着想。直到他哭着质问我说为什么总说他不懂事的时候，我心里有些不是滋味。当父母以过来人的身份考虑、分析一切事情的时候，是否也让一个孩子失去了一辈子的梦想呢？[/font]
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      ”
      &lt;br/&gt;
      我的梦想可能早就死了。我以一个死者的身份，祝福他的叫做梦想的小生命。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">68</td>
    <td class="visibleitem">笔试</td>
    <td class="visibleitem">2008-05-18 22:59:15</td>
    <td class="visibleitem">1211122755</td>
    <td class="visibleitem">
      很简单的题，因为没复习，让我眼睁睁地看着这些基础知识冲我狞笑，我知道它弱，可却拿它没办法，因为我更弱。
      &lt;br/&gt;
      那么小孩儿的问题，因为粗心，小学奥数我都搞不定。。
      &lt;br/&gt;
      本来以为自己英语很可以，结果考我高中语法，考我固定搭配，我却一头雾水。
      &lt;br/&gt;
      觉得很可惜，错过一个机会，平时好高骛远，结果最基本的都不会。牛皮确实不是吹出来的，祝别的同学顺利通过。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">67</td>
    <td class="visibleitem">理想主义大游行</td>
    <td class="visibleitem">2008-05-16 15:01:10</td>
    <td class="visibleitem">1210921270</td>
    <td class="visibleitem">
      关于地震，所有可能的语言舆论都说过了。我把话留给他们说，我说点别的。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      我们是在发泄吗？是不是内心的各种欲望转嫁到了善良身上？今天集体渲泄了？
      &lt;br/&gt;
      “我被这样的情景所感染”，“这样的情景”勾起的是“我”的善良还是我的叛逆？平时什么时候对底层人民的生存感过兴趣？老教授捡垃圾谋生我们说这时市场经济优胜劣汰；农民被剥夺耕地不得不流落城市，干最底层的活忍受着粮食价格上涨的接力棒，失去了自给自足的饭碗用供孩子上学的打工钱补贴食品和房价上涨，我们说这是社会发展的需要。我们什么时候同情过了？我们什么时候放弃自己的蝇头小利关心一下他们的生存了？却总是拿着他者的言论来安抚自己良心的不平，用借口来欺骗自己善良的潜意识，生活在他者定义的道德空壳中。今天，他者的意识终于让我们集体出来关心民生了，我们终于可以同时享受在他者的道德和他者的现实中了！我们压抑这的各种梦都以此为借口宣泄出来，我们只是以同样的方式表达不同的情感，而不是“以不同的方式表达着同样的爱心”。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      --------------------------------------------------------------------------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      前两天同学一条短信：“我们是不是自卑到了自以为是的地步了？”我不晓得他指的是谁。自以为是又从哪里来呢？他者的无声赞扬勾起了共鸣的博弈？那连自以为是都是他者的意志了。。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      不想了，我们还是继续健康地渲泄吧，加入这场理想主义的大游行～但是转移注意力治得了痛，却治不了病。所以生活还得继续治。
      &lt;br/&gt; </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">64</td>
    <td class="visibleitem">关于“谣言”</td>
    <td class="visibleitem">2008-05-14 23:44:25</td>
    <td class="visibleitem">1210779865</td>
    <td class="visibleitem">
      看到很多关于谣言的评论，批驳谣言，痛斥发国难财，没有反驳评论的意思，我也不晓的这些评论对不对，因为对的就是错的，错的就是对的。只是想想觉得有趣。
      &lt;br/&gt;
      其实“谣言”说的很对啊～买不到矿泉水不就是断水么？食品断货不就是断粮么？只是时间长短的问题～
      &lt;br/&gt;
      于是想到了股票，股票不也是这么涨上去的吗？～它会涨是因为有人抓出一些不相干的现象东拉西扯自圆其说说成利好，于是大家都相信它会涨，于是都买进，结果真的涨了，涨了并不是因为股票真的有什么利好，最后大家成了击鼓传花的最后一棒，为什么就没人说利好是谣言了？就像断水只是因为大家都估计化工厂会坏，而不是因为真的坏了，于是有人跟进，大家博弈最后真的就卖断水了～这时候大家拿着最后一棒，却有人说它是谣言了。
      &lt;br/&gt;
      然后想到关于国难财，如果这个时候哪个商家大进帐篷，卖给无家可归的人，结果大挣了一笔，算不算发国难财？中 国 移
      动在地震期间话务量剧增，大赚了一笔，算不算发国难财？双流机场停运，如果有人能提供一种方便的手段帮助旅客快速运输到别的可用的机场，从而大赚一笔，又算不算国难财？
      &lt;br/&gt;
      什么叫国难财？根本不重要。名称只是拿来叫着玩儿的。重要的是，我们痛恨它，不是因为它在国家有难的时候发了财，而是他损害了别人来发财。
      &lt;br/&gt;
      那么，卖香烟的该不该恨？损害别人的身体来发财～也许你会说，它至少不是骗钱。那么炒股呢？每个股民都在参与这个博弈的骗局，有的赚有的陪，每个人都是骗子和受骗者，该恨不？
      &lt;br/&gt;
      “谣言”就是传播迅速的假话，有的是杞人忧天有的是别有用心。没有什么好坏，好坏本身就是谣言。
      &lt;br/&gt;
      是不是谣言和辟谣一样，都只是一种博弈罢了？
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">63</td>
    <td class="visibleitem">小城之春</td>
    <td class="visibleitem">2008-05-11 23:42:14</td>
    <td class="visibleitem">1210520534</td>
    <td class="visibleitem">
      前天看田壮壮的《小城之春》，看得很爽，又是在解一个无解的东西（道德与爱情），最后用一个“爱”字来将它们统一，让这些破碎的人像小城一样，静静地躺在春天下，享受着被定义的快感，享受着奴隶的快感，人是枷锁以及自由的奴隶，小城是春天和阳光的奴隶，像一张幕布，为他者而存在，而他者又是他者的他者，如此往复，小城永远不知道它的主人是谁，就像它的主人一样。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      其实爱情是一具空壳，是人对未知是生活的意淫和对现实不满的转嫁。抛开它是什么呢？也许就空了，但也许不空，最后剩下的是一团游动的精子一样的存在，盘旋在在你我周围，此刻分不清两个身体见薄薄的空气，只能看见这个精子一样的存在，慢慢成为我们的身体，让我们凝视在鲜亮的幕布后面，周围的一切也慢慢成为这团精子的一部分，幕布变成了我的幕布背后的真实存在。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      如果我是面具，所有的人都是面具，一切意义都是洋葱皮，那我们也不需要说自己是空心人，因为幕布不就是道具吗？我们追求的幕布背后的东西不就是也同幕布、面具一般是拿来给人赋予意义和欣赏用的吗？一个苹果，不正是先有了它可以被人吃，它可以被太阳晒，才有了苹果本身吗？没有了太阳，它还是苹果吗？没有了可以被人吃，可以被太阳晒，包围在苹果胡周围，它还是苹果吗？紫禁城，没了老北京，蛋蛋剩下它个古架子，它还是紫禁城吗？一旦人跟苹果没有了吃与被吃的关系，苹果就不再是苹果，人也不再是人，所以赋予它名字和意义有什么用呢？世界在不断变化，人和苹果在不断相互转变，这一秒的人所指的东西跟下一秒完全是两个东西，“人”作为一个共性又哪里有什么共性可言呢？想想共性的“性”又是谁的共性被谁定义呢？
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      所有的争论，都是在这个被他物定义的共性上的争论，他物在变，论点的意义在变，我们的论点就能代表我们的论点吗？庄子说我们批判别人是因为我们不懂别人，大概是这个意思吧，所有错的东西都是对的，所有对的东西也都是错的。可怕的是认识停止了，圆满了，怎么挣扎也冲不出自己的“正确”，如此又怎么能吧错误的东西吸收进来呢？怀疑一切（像我现在一样）也许不是解答，但是不怀疑一定是不行的。然而怀疑走不远，同时需要坚信，需要去同时地坚信那些自己所怀疑的东西！怀疑并且坚信！
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      我觉得自己好像停住了，遇到了身体的矜持，遇到了感觉这个不可把我的东西，让我跪倒在“感觉”这个真理的面前，跪倒了还怎么能去接近呢。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">62</td>
    <td class="visibleitem">7月5日</td>
    <td class="visibleitem">2008-05-05 21:13:35</td>
    <td class="visibleitem">1209993215</td>
    <td class="visibleitem">
      窦唯 姜昕 何勇 张楚。
      &lt;br/&gt;
      我们的上海周末。
      &lt;br/&gt;
      又会弄得我不平静？。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">61</td>
    <td class="visibleitem">团游</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-28 12:47:02</td>
    <td class="visibleitem">1209358022</td>
    <td class="visibleitem">
      这两天跟实验室去郑州云台山旅游～
      &lt;br/&gt;
      其实关于旅游实在没啥可写的，中国的旅游景点都长得一样。
      &lt;br/&gt;
      倒是跟大家的接触让我感觉到集体活动其实还是很有魅力～他们每一个人都很精彩，有的自己本身就像一本书，有的像书的一页把他放在集体里他会有自己的色彩。各式各样的性格聚在一起，用各种不同的方式表现自己。有认真的 有反讽的
      有投入的
      有叛逆的
      也有害羞但又抑制不住表现欲的，还有的，弄不懂，完全的没读懂，半真半假亦实亦虚，但是放到环境里又是那么自然舒畅，简直有点儿像听音乐，就是因为听不懂，所以才想听。他们的有些气质被我看出来了，让我意识到这值得我去学习，比如包容还有谦虚，剩下很多值得我学习的我还没看出来，所以才想继续看继续学。这些永远比景点精彩，因为他们有血有肉有灵魂，他们每一个都有让自己的气质，让我不知不觉的就尊敬起来，还因为他们很厚实，他们的魅力是一点一点散发的，并且永远都在散发。
      &lt;br/&gt;
      不过。。就像fooox关于爱国主义的那篇帖子的有一句话，我把它改一下，用来形容我：谦虚是虚荣心的最后一道屏障。[separator]
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      =====================================
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      [img][attach]1[/attach][/img]
      &lt;br/&gt;
      郑州最繁华的商业街，中间那个是二七纪念塔～不过我更关心河南的小吃～
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      [img][attach]2[/attach][/img]
      &lt;br/&gt;
      来！主任！笑一个！（不是我们）
      &lt;br/&gt; </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">59</td>
    <td class="visibleitem">topping and refreshing</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-23 23:09:19</td>
    <td class="visibleitem">1208963359</td>
    <td class="visibleitem">
      最近老加班，晚上一个人回到住处，筋疲力尽，躺在沙发上看着日光灯，很孤独。
      &lt;br/&gt;
      渴望自己也能健健康康，做个正常人。
      &lt;br/&gt;
      正常人遇到这种时刻，不知道会不会也觉得心里空，也觉得身体里装满了铜墙铁壁。
      &lt;br/&gt;
      -------------
      &lt;br/&gt;
      同上。
      &lt;br/&gt;
      ------------
      &lt;br/&gt;
      继续加班。加班烦的不是累，而是一加就没有自己的时间了。
      &lt;br/&gt;
      --------------------
      &lt;br/&gt;
      2009.4.12
      知识分子忧国忧民是必然现象，因为如果没有心系天下的责任心，他们不会成为知识分子。
      &lt;br/&gt;
      2009.4.13 一个美女走过，身后一条十米的芬芳。
      &lt;br/&gt;
      ----------------------
      &lt;br/&gt;
      http://www.ocwconsortium.org/index.php
      &lt;br/&gt;
      -----------------------
      &lt;br/&gt;
      想来想去，还是要交代一下。床头柜上放了保险单。万一飞机失事，不能便宜了这帮拿着老百姓钱不当回事的国有垄断保险公司。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">58</td>
    <td class="visibleitem">站着去坦白，坐着去逻辑</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-22 19:48:51</td>
    <td class="visibleitem">1208864931</td>
    <td class="visibleitem">
      今天北京的天很漂亮，让我不想停下来看，只想边走边看，所以站着的时候我愁因为“想要”这样那样，坐着我也愁，因为我不“想要”了。
      &lt;br/&gt;
      我难道不想看看美丽的大峡谷吗？不想走一走沙漠中一眼望不到头的高速公路吗？不想去青藏高原在那里住一辈子？为什么我要用废话来麻痹自己，不承认自己的欲望。不过还是不想去青藏高原住一辈子。
      &lt;br/&gt;
      ------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      其实爱就是一种欲望，就像天空爱我们一样。逻辑也许是个骗子（也许我错怪它了）。天空需要逻辑吗？金色的云需要逻辑吗？但是它依然爱我们，我也爱它们。人跟人需要逻辑吗？人跟人的圆满逻辑不恶心吗？人跟社会的逻辑不恶心吗？人跟人没了逻辑，剩下的就是爱，是蓝天和肉眼的关系，让人最舒畅的东西。
      &lt;br/&gt;
      你每天健康地饮食、走到单位一定会打开所有人的博客给她们留言、看到漫画漂亮衣服眼睛就发光、走到陌生的地方到处找姐姐，所以我爱你。你每天睡觉前都会发很多短信、背着个球拍到处比赛、总是运气不好遇到倒霉事、拿着零食到处窜、学养的老鼠的表情、把显示器转90度地看图片给我显摆它可以动，所以我爱你。你像个上帝似的，喜爱周围的一切，所以我爱你。你小时候穿着个红裙子到处跳新疆舞、过年在家我们一起表演节目跟春晚pk，所以我爱你。你随时喷着香水、一身名牌、无论在哪儿都会拉来一帮帅哥美女扎场子，所以我爱你。你一头长发、两个兔耳朵、一身白衬衣、戴着红领巾、用刀子划自己的手也用它划破上帝，所以我爱你，不我不爱你，你是魔鬼，爱你对你来说口味太淡了。。。（不再讲咯，讲多了怕把它们逻辑掉了。）
      &lt;br/&gt;
      需要逻辑吗？下雨把柳树洗得翠绿需要逻辑吗？出太阳把我的衬衣照得透亮需要逻辑吗？是谁发明了逻辑让我们做什么都要问个因为所以然后目的？
      &lt;br/&gt;
      我的情绪一身赤裸、没有语言和任何一个词语来伪装她、总是强烈地用我听不懂表达来感动我，所以我爱她。不用逻辑来恶心她。
      &lt;br/&gt;
      -------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      不要嫌我语无伦次误以为我卖弄文采自以为是故做深奥，那样想就太逻辑了，我只是在表达最简单的东西，语言贫瘠，不厌其烦。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">55</td>
    <td class="visibleitem">睡觉</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-21 13:42:38</td>
    <td class="visibleitem">1208756558</td>
    <td class="visibleitem">很久没有睡不着觉了。昨天在床上翻来覆去，兴奋，特别兴奋，难道是前几天我说我爱上自己的情绪了她听了有反应？。。。听了几首本催眠的歌，更兴奋，开始想象音乐的画面。后来翻了几圈，开始到处发短信，发完了开始想象对方收到后的反应，后怕，真的是觉得自己有点儿神，一大清早起来收到这些东西，是老子的话肯定鬼火冒，但是发都发了，覆水难收，就开始不停地安慰自己“没得事1，没得事2，没得事3，。。没得事1000”。还是睡不着，然后打算数星星，结果昨天又下雨……每一颗星星其实千差万别，但是人看上去却都一样，一个小白点，看不到它们的个性，只知道把它放到某个群体中，比如猎户小熊，才能识别它，那么脱离了群体，人本身还有没得孤立的意义呢？政治老师也许会说“没有！”，班主任也许会回答“你作业做完没有喃？”，同学也许会回答“我们切唱歌嘛”，父母也许会回答“你是不是不好哦，休息一哈嘛，回来我给你调理调理”，别人听了也许会回答“我日，你简直无敌了”然后转身走掉，只有1岁的小孩儿听了也许会说“不知道”然后好奇地望着星星，最后还是疲倦的说“我看不出它们有什么不同啊……”。。瞬间睡着。还是这些问题最催眠。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">54</td>
    <td class="visibleitem">是洗脑吗？那一定会像下雨一样舒服</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-20 16:17:59</td>
    <td class="visibleitem">1208679479</td>
    <td class="visibleitem">
      不晓的什么是对错，那么只能让情绪来告诉我～to 情绪：我愿意做你的朋友、你的情人、你的仆人、你的父亲、你的儿子，我甚至希望我就是你。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      -----------------------------
      &lt;br/&gt;
      放一首歌，今天在听（曾经让某人感天动地～～），我今天突然也觉得听他们的歌很难无动于衷，至少现在一个幼稚和弱小的我是这样。其实不是我在听，是我的情绪，所以我的耳朵为它张开，我为它播放，虔诚地陪着它，学会关心它。它应该是个女的，不然我想我不也会跟着感天动地，像是爱上她了一样～～所以，以后叫它她吧～等着什么时候，她愿意开口说话，唱歌，或者什么都不，只是一边聆听一边漂亮地表达～
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      声音玩具 - 艾玲
      &lt;br/&gt;
      [wmp=400,300]http://www.okeylove.com/photo/musicbus/bigsize/newhawk1.mp3[/wmp]
      &lt;br/&gt; </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">53</td>
    <td class="visibleitem">-</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-17 14:35:41</td>
    <td class="visibleitem">1208414141</td>
    <td class="visibleitem">
      哈哈～最近收到各种邮件，qq，居然单位也发邮件了，号召抵制**云云。基本是家乐福奥云会洗脏台弯，然后扯及日本韩国，回忆起八国联军，最后谈到肯德基。反正是委屈得很，苦大仇深。每个人都认为自己是对的，认为别人的思维方式就是如同自己所假想的那样，包括我。那么我喃？我应该学会活在没有对错的世界里。
      &lt;br/&gt;
      我不想讨论爱国这种复杂的问题，讨论不完，我也不够聪明。我只是不想自己关心的事变成了媒体宣传什么，我就关心什么，除此之外就是自己那点微不足道的工作。所以我要压制自己八卦的本性，排斥这些垃圾。不管外面怎么吵，我始终应该关心我，关心我的兄弟姐妹，我的我应该关心的人，关心美丽的自然。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      网络社会，爱国不过是一种宣泄，甚至走远点，愚昧不过是聪明人的娱乐方式，所以我离聪明人还远了去，怎么看，它也不像娱乐啊。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      所以是渲泄，小女孩儿被脏度流氓活活烧死，我气愤，所以我渲泄；我成了劳动者却整天为别人工作，我委屈，所以我渲泄；中学时上近代史，总是老外欺负中国，我没面子，所以我渲泄；西方世界环境优美工作体面社会宽松，我嫉妒，所以我渲泄；日本高度发达一个曾经让我没面子的东西现在比我有面子，我不平衡，所以我渲泄。因为渲泄，我们不约而同走到一起，请你不要反对我，因为“我爱国”！
      &lt;br/&gt;
      -------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      我又较真了。。坏毛病，改掉！
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">52</td>
    <td class="visibleitem">要有光！</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-17 03:01:05</td>
    <td class="visibleitem">1208372465</td>
    <td class="visibleitem">
      既然我是谁都不是由上帝塑造，是我自己塑造，那我就是我的上帝！
      &lt;br/&gt;
      今天是我诞生的第一天，我，上帝，先把我塑造成一个肉麻的人：
      &lt;br/&gt;
      青春啊！你就像热天里的一把火！爱情啊！你就像火上的烤鸡！
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      今天先到此。上帝第一天上工，不熟，相信经过一段磨合期，会更老练。
      &lt;br/&gt;
      --------------------
      &lt;br/&gt;
      在给别人关于《左右》的留言中，我悟出了宇宙大法！（这个理由当然是骗你的～真正的理由先藏起来～让误会生长！让淡忘弥漫！）
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">51</td>
    <td class="visibleitem">怀疑一下</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-15 15:03:34</td>
    <td class="visibleitem">1208243014</td>
    <td class="visibleitem">
      博客像不像网游？可以逃避生活所以让我喜欢然后上瘾？
      &lt;br/&gt;
      迎合了嘴巴的欲望，但是忘了，人其实有两个耳朵，比嘴巴数量多。还有两个眼睛，两个鼻孔，两只手，两只脚。。。
      &lt;br/&gt;
      最后我发现，“噎，老子咋个只剩一张嘴了喃！”
      &lt;br/&gt;
      对的，太吓人咯！
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">49</td>
    <td class="visibleitem">怀旧一则</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-13 17:04:59</td>
    <td class="visibleitem">1208077499</td>
    <td class="visibleitem">
      在用我笨拙的脑袋思考经验作用于意识和我是不是我们这种纠结的问题而走向自恋的时候，我又想怀旧咯。
      &lt;br/&gt;
      我对北京的记忆，从来不是明清的历史，而止于新中国，从来没有远到伟大领袖毛主席，只是仅仅至于80年代。再往前，关于北京的味道对我而言就都是道听途说了。
      &lt;br/&gt;
      我记得那时候夏天的汽车站永远被盖在什么东西下面，可能是电车的供电线，也可能是杨树，看到的天空永远是透亮，被挡在树叶后面剩下零零散散的星星点点，像是把头埋在午觉的被子里，站在里面永远觉得是在乘凉。耳朵边上总有什么声音，可能是蝉可能是鸽子也可能是公交车的马达，但是这些声音让我觉得很安静，我抱着一个大西瓜站在那里等我爸，等着等着就哭起来，这时候走过来一个老大娘走过来，一口京腔，我也忘了她说了些什么，总之我就不哭了，后来她一直陪着我直到我爸回来。有时候绕过几个弯，走进一片小巷，我也不知道那叫不叫胡同，反正两边是两层高的房子，走廊在外面的那种，记忆里它总是跟傍晚联系在一起，闻得到西瓜里那种夏天的清香。
      &lt;br/&gt;
      在今天这个艳阳高照的安静的中午，我又一次通过回忆感觉到了这种味道。
      &lt;br/&gt;
      我觉得我找不出除它以外的别的理由让我当时那么想来北京，只是因为它的安静和蔼。而不是摇滚、话剧、古籍、故居、什刹海、和谐社会、奥运无极限。。
      &lt;br/&gt;
      ------------------
      &lt;br/&gt;
      我不想绞进发展与保护的无聊争论中，我更愿意坐在它的尸体旁，去想象它的音容笑貌。
      &lt;br/&gt;
      ps:
      我是去年才知道，北京春夏之交时城市里飘的那些棉花一样的东西叫做杨絮。错过了啊！17年前要是能看到它该多好，那时作为一个小孩的我会不会因此对下雪有全新的认识？～而不会像今天这样首先想到污染，然后想到，哦，原来不过是树上飘下来的东西，一想就不觉得有多特别了。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">48</td>
    <td class="visibleitem">苏阳 - [贺兰山下]</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-10 19:13:34</td>
    <td class="visibleitem">1207826014</td>
    <td class="visibleitem">
      很漂亮的一首歌～
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      [wmp=400,300]http://1404.yy8844.com/2006_4095/10039/9.wma[/wmp]
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">47</td>
    <td class="visibleitem">坐车旅游</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-09 13:16:03</td>
    <td class="visibleitem">1207718163</td>
    <td class="visibleitem">
      走远了，彻底走远了。再远点儿我就瓜了，注意，不是疯了，是瓜了，就是坏掉了。所以要收收心。
      &lt;br/&gt;
      跟团旅游嘛，哪有只坐在车上不下来照相的，但是照相又不敢走太远，担心车子开了自己被饿死，或者怕掏钱打的不划算。团客总是要跟到车子跑，不像散客。问道：哪个喊你跟团喃？答道：钱都交了。心想：切，散客说不定更没意思。顿时就舒坦了。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">46</td>
    <td class="visibleitem">回短信</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-08 13:16:15</td>
    <td class="visibleitem">1207631775</td>
    <td class="visibleitem">
      昨天收到一条某人的短信，说：“也许每个人都可以说出诗意的只言片语，但不是每个人都可以成为诗人。但诗人可以抓住别人和自身的话语汇成诗句。”
      &lt;br/&gt;
      （后面半句没看懂，试着去理解了。。。）刚才在想，只言片语谈不上诗意，诗人的诗句跟这些只言片语一样，也谈不上诗意，不同的是，他是诗人。可能是因为我分不出只言片语和诗句的区别才有这种感觉。只是觉得文字再怎么组合它始终只是文字，但是无论怎么组合始终创造不出诗人内心看到的东西，而只能被后者创造，所以是诗人看到的东西很有诗意，而不是任何文字，即使它来自诗人，因为诗人的文字跟所有人的只言片语没有区别。可能有点儿极端，文字有时候也能创造一些视图，让人们有同样的感受（该死的中庸），就像有些旋律即使给一个没有成见的婴儿听他也会觉得很悲伤，文字是不是这样的喃？那它太神奇了，居然可以表达情感！那它又是哪些部分表达了哪些情感喃？
      &lt;br/&gt;
      我们能不能拿一些文字上来，一起看一看对它是不是我们是不是会有相似的体会喃？相似得多深多广？就像一起听音乐，闻香水一样，而且其实应该更容易，因为文字可以静止住，音乐不行。只是我平时想不起，或者完全依靠成见来体会，忘了作为一个婴儿的我该怎么体会它。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">45</td>
    <td class="visibleitem">上下文：上午组会，下午逛街，晚上酒吧后，深夜赶文档前</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-07 01:11:20</td>
    <td class="visibleitem">1207501880</td>
    <td class="visibleitem">
      某人曾经跟我说过他遇见了另一个自己。并说过对这第二个自己的感受。我现在能够理解一些了，不是说我遇见了相似的人，而是对它的感受，也许刚才某一秒钟这种感受会有点像，当然只是一点，人跟人毕竟太不一样了。姑且相信我没比较错。那么这种感受又让我觉得很恐惧，因为怀疑它是假的，同时怀疑它不会延续，还因为担心我解剖了它以后它会变质就像幼儿园的感觉一样，让我不愿意但是又不得不离开它，不然会感觉不到它。
      &lt;br/&gt;
      to 某人： 相信你是累并快乐着，而且你很坚强。
      &lt;br/&gt;
      啊。。我又忘了上面的话是怎么想到的了。。呵呵，怪事。
      &lt;br/&gt;
      ----
      &lt;br/&gt;
      晕。。。我到底在说什么呀。。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">44</td>
    <td class="visibleitem">乱写乱画2</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-05 18:11:45</td>
    <td class="visibleitem">1207390305</td>
    <td class="visibleitem">
      今天再一次路过那家小学，感觉淡了。
      &lt;br/&gt;
      我觉得很心痛，这种感觉就被一段文字描述摧毁变质了。我想把它找回来。
      &lt;br/&gt;
      很多时候感觉这个东西很矜持，经不起条理的文字解剖，一旦知道被人思考分析了，她就躲起来，让我找不到。那么想感觉到它，只能先忘记她。我相信她会偶尔回来，不只是这种幼儿园的感觉，而是所有的的感觉。所以我愿意痛苦的等待下去。但是首先我应该知道如何忘记。抓不住。实在是把握不住，要是忘记了，我又怎么知道它回来了呢？我只有依靠身体去认识它。
      &lt;br/&gt;
      -------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      学前教育，学校教育，职业教育，只是教会我如何用大脑去思考。错了。只是教会我如何以某一种共同的方式用大脑去进行他所教我的思考。这不是它的错。是我的错，因为我没有意识到这一点。也不是我的错，因为世界本来就很复杂，我不可能意识到所有应该意识到的东西，甚至意识不到判断意识到的东西是否错误的标准。所以我只能忙碌的不断去意识去纠错，最后到我死的时候，我会有一个自己的意识，这个意识当然是错的，就像教育的意识一样，但是它毕竟还在虽然猥琐，好在我的意识没什么影响力，不会像教育那样一不小心就毒害了别人，坏在我的意识只能独自放在自己这儿，没有手段也不够绚烂去与其他的意识交流。而且交流真的很困难，因为没有合适的载体。其实有，比如身体，就像所有人对童年都会有相似的感觉一样。但是我们大多数人（我也不晓得是不是大多数）的身体都残缺了，因为教育伤害了它（不是特指中国教育，所有的教育都一样）。所以想一想，童年之后呢？接受教育了之后我们还有这样相似的感觉吗？当然有，比如爱情，但是它并不相似，只是叫法一样罢了，所以很难交流，所以很多人一辈子都没有过它的交流。其实还有，比如“最近好郁闷啊好空虚啊”，所有人都喜欢发表的感叹，但它就像这句话本身一样，空虚没有内容所以根本没办法比较它相不相似。其实还有，比如交流生活学习经验，不过那不是身体的交流而是大脑的交流。
      &lt;br/&gt;
      不知道我有没有多虑，如果没有的话，那我相信很多人都很孤独。
      &lt;br/&gt;
      好在，有解药两方！！
      &lt;br/&gt;
      1，职业教育，岗位培训！它会提供给你丧失知道自己很孤独的良方！让你因为工作的顺利而高兴，事业的挫折而痛苦。
      &lt;br/&gt;
      2，继续痛苦，至死不渝。也许有一天，太阳升起时候感觉到光停在自己面前而感动。当然我也不知道它会是个什么场景。我想到那个时候，身体就复苏了。
      &lt;br/&gt;
      （大多数情况，还是没有这么极端，两者都有（此话一出，顿时觉得前面的都白想了，这就是中庸的魅力。。））
      &lt;br/&gt;
      ==========================
      &lt;br/&gt;
      刚才想解释来着，后来因为惊讶居然还有那么多人（也没得好多）会看它，一激动就想不起了，就算了。充分说明我的表达力还很有限。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">42</td>
    <td class="visibleitem">乱写乱画</td>
    <td class="visibleitem">2008-04-04 19:33:05</td>
    <td class="visibleitem">1207308785</td>
    <td class="visibleitem">
      最近是很多，其实是很杂，就是忙完了以后的感觉是高潮后的空虚而不是登顶后的充实的那种忙。我还不得不为了前一句话的那个比喻而承认我高潮了。
      &lt;br/&gt;
      很想打CS，很想看电影，还想看戏，喝酒，听演出，耍朋友，耍朋友就算了，高声喧哗，睡觉，起床了想工作，工作久了继续想打CS，想看电影。。。
      &lt;br/&gt;
      -----------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      今天路过一家小学，往他的楼房看了一眼，看得很深，又是那种感觉。每次走进幼儿园，小学，尤其是幼儿园，总之是自己曾经呆过的地方（但一定是学校类而不是家类），总能够感觉到一种很浓的味道，或者说颜色，或者说感觉，或者所气息，或者说气味，或者说温度，我也不晓得用啥子词，反正那种味道（颜色感觉气息气味温度）就像一个被神秘的力量笼罩的监狱。其实它的一转一瓦，它里面的人，都是我很想忘记和暂时抛开的，但是那种味道，让我觉得想在里面多停留一会儿，想走进去，不是进入那些幼儿园和小学的房子，而是进入这个美丽的监狱，不是进入这个监狱本身，而是进入这个祭坛来感觉自己靠近这个神秘的味道，但是只能闻到它离我不远，又不能真的进入它。这种味道最开始只存在于有一次我重新逛进一所我曾经读过的幼儿园，后来逛到别的幼儿园时候也会有，再后来解北一小也有，最后甚至有一次回新都一中时候也能感觉到，不过很淡。一种让自己服从于它，却又不知道它是什么，但依然觉得服从得很快乐的味道。一种服从的味道，服从一个未知并且深信它很强大的力量，在服从这个未知的时候，感觉就像小时候坐在沙发上用一堆东西把自己围起来一样（自己小时候很喜欢这么做，感觉很舒服，有时候这个“围墙”会有一尺高）。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      不晓的这些形容是不是很准确地描述了今天路过那家小学时候那种熟悉的味道，因为写它时，我已经不在它旁边了。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      我相信它肯定不准确，语言永远是不准确的，在歪曲事实，要是再被转述一次那就完全是另一个毫不相干的东西了，所以提醒我自己，休想用文字记录下自己的感受，[b]再好的笔头永远不如一个烂记性[/b]。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      不过不要问我为啥子还要写下来，呵呵，我回答不了，就像我也回答不了人们为啥子要写博客。也许正是一种服从的快感，服从的就是这个“未知并且深信它很强大的力量”。呵呵。反正我是这个原因。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">41</td>
    <td class="visibleitem">毒 品 的 危 害</td>
    <td class="visibleitem">2008-03-25 19:36:51</td>
    <td class="visibleitem">1206445011</td>
    <td class="visibleitem">
      在明白怎样用自己的心也就是本能来思考之前，学习就是让自己进一步的束缚，工作就是让自己继续被奴役。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      我发现不可能局部改变而不影响整体，比如，当我意识到上面一段话的时候，我认为自己陷入到一个正反馈，不得不依靠外力来帮助自己进行根本无法进行的选择（你能用辩证来做选择吗？你能用混沌来做决定吗？）从而丧失选择的能力，因此不得不依靠更强的外力来削弱辩证和混沌，也就是我为什么要学习，为什么要工作，最后因为知道的更多，又积累了辩证的素材。其实他只是我忘记自己的心的一个结果，反过头来让我更加需要它，它又是我更加不知道怎么用心来思考。回到这段话的第一句，也就是说，学习内容的一部分改变，会摧毁我正的学习的意义。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      理性是一种鸦片，我成了瘾君子，正在或者已经丧失了生活和生存的能力。我想，如果当我哪天能够回答这样一个问题并且答案不是“随便”而是强烈的意识到我需要的时候，意味着我开始好转了：“你喜欢并且愿意吗？”我想我现在还无法回答这个问题，无论它放在哪个方面哪件事情（放在性这个问题上当然除外，因为那不是在问我，而是在问长在我身体上的某个局部，它不是瘾君子，自然就从容抉择），我只能回答，“我应该并且需要这么做”，就像回答“给我一针～”一样急切和无奈。就正如我现在，当我作为一个工作的人疯狂运转的时候，我是依靠流淌在血液里面的海洛英来支撑心脏的跳动。我不再是一个完整的人而是被蒙住眼睛的司机，依靠耳朵来开车，因此只能疯狂的收听，所以我工作。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      所以我其实死了，成为了工作的一部分，家人的一部分，朋友的一部分，一个他人的逻辑的一环因果链，但是我很慷慨，所以我为了他人的完整而继续存在下来，并期望有一天自己能够活过来，能够不依靠理性的毒品心脏依然能够跳动。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      -----------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      最后，引一句某人讲的故事，来说明毒品的危害（此毒品跟我上面说的那种毒品不同，不过也差不多，因为这个记者之所以回答这么肯定，是因为他只是一名记者，而不是正在兼职做医生的记者，不然他也会失去抉择的能力）：一个记者`看见别人撞车了~还去采访~问别人痛不痛~而不是去救人。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      -----------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      现实生活中的的吸毒也许能够让人暂时忘掉理性而去与自己进行真正的交流，我没吸过毒，但是这种感觉有过，只是通过清淡点的方式。某人能够将这种状态保持到清醒，并把清醒的思维融入到自己身体里。对于此，我至今无法完全理解，因为其中的一些问题我始终无法解决（无法解决的原因也许来源于他的叙述与他的真实感觉得误差+他的叙述与我的理解的误差），但毕竟，他是多么难能可贵。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">40</td>
    <td class="visibleitem">这种快感从哪里来的？</td>
    <td class="visibleitem">2008-03-19 04:51:02</td>
    <td class="visibleitem">1205873462</td>
    <td class="visibleitem">
      前几天翻到一篇现代启示录的影评，写得好！因为我看不懂。
      &lt;br/&gt;
      其中提到了一句话，大概说的是人类有暴力的天性，所以会凭空制造出恐惧，然后使人们“不以恐惧为友，就与恐惧为敌”。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      A:关于暴力是天性这种说法我听到过很多次了，但是自己还是无法理解那个到底是啥子感觉，永远享受不了“暴力带来的快乐”。就像一个人生下来就是盲人，永远享受不了色彩带来的快乐。当然这个比喻不恰当，因为看的快乐是因为它满足了自己的好奇心，因为每一次享受都是一种提升（我又形而上了，经过24小时的生化反应，我把他看成是我目前认识世界唯一参照，除它之外，只能摧毁，不能构造。当然，这些都是废话），让自己更接近宇宙，而至于暴力我实在找不到它有什么提升的地方，无非是一次又一次的重复劳动。一种制造技术再把它消耗掉的徒劳，还美其名曰“渲泄”，却不想想那些急着要渲泄的东西正是渲泄本身创造出来的，先后次序不重要，因为它是一个轮回。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      B:上面的说法其实有问题，因为有这样一种可能：眼睛看到的是我们对它的解释，扭曲了它，我们只能看到它的假象，而解释有时我们发明的满是纰漏的系统。同时，也没有什么办法能够知道它的真相，因为“接触”它本身就无法避免扭曲。所我们唯一能够认识的东西只有我们自己，因为只有这件事不存在“接触”，然后通过认识自己来认识那些用眼睛来看到的东西。而暴力就正是我们自己的一部分，自然是认识它的过程才更加准确，所以它才是通往认识世界的康庄大道！
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      A:但是，这种可能是不是更像中世纪初期那些流行的巫术，而不那么像当时“建立在假象上的满是纰漏的科学”？因为巫术是由满口胡言组成的，胡话你不能够证明它是错的，因为胡话清楚的知道，你的证明是建立在“满是纰漏的充满假象的科学系统”上的。几千年来“批露的科学”更加羽翼丰满，而胡话依旧是胡话，就像暴力依旧是原地踏步一样。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      B:上一段是有问题的，因为一条路之所以长是因为它平缓，另一条路之所以寸步难行是因为它陡峭，但是陡峭的路才能更快的接近山峰。暴力原地踏步不是因为暴力有什么过错，而是因为，我们认识暴力的能力还不够。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      那么暴力究竟是何让人快乐的呢？真的有“暴力的快感”存在？
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">39</td>
    <td class="visibleitem">一个心理变化的记录，以后会翻到</td>
    <td class="visibleitem">2008-03-16 16:27:53</td>
    <td class="visibleitem">1205656073</td>
    <td class="visibleitem">
      极少数不法分子蓄意破坏社会主义建设！
      &lt;br/&gt;
      一个人有一天放了个P，量很足，声音很响，然后赶紧把你的鼻子捏起，告诉你：“哎呀！哪家在做爆米花，我都问到香味了！”
      &lt;br/&gt;
      虽然我无法相信真的是爆米花熟了，（也不愿意去想象，因为那么多人流血送命了，我作为一个毫不相干的人没有资格拿玩笑来恶心他们）但至少，他成功地让我只知道这个人放了个P，而不知道这个P到底有多臭。所以是不是应该谢谢一下新华社。。
      &lt;br/&gt;
      ---------------
      &lt;br/&gt;
      以上这些是我刚看完关于 西 藏 的报道后产生的想法，十分钟后，我觉得自己做得很瓜。
      &lt;br/&gt;
      这跟我有什么关系？明明知道是臭的，还想去闻？完全是一些小报记者偷窥别人隐私以此为乐的情趣，只是偷窥的对象换成了政府。其实连他们都不如，因为他们关心别人的艳照是为了养家糊口，担负起尊老爱幼的责任，而我这么比喻，只是装作自己很聪明的样子，就像高中时经常干的那样。引一句妮子同学的话：“这儿年生无聊的人多啊。。”
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">38</td>
    <td class="visibleitem">取个啥子题目喃？嗯。。。。。：哦耶！</td>
    <td class="visibleitem">2008-03-07 15:09:17</td>
    <td class="visibleitem">1204873757</td>
    <td class="visibleitem">刚才上厕所时候想到很多话，现在基本忘了，大概想说的是我有时会向关于保护传统文化啊这些东西，拆个胡同我心头都惊叫喊，但是依靠行政特权来抢劫私人财产的拆胡同不正是我们的传统文化吗？于是用一句胡说八道来搪塞自己:"传统文化啊。。。既有好的一面，又有坏的一面"。“传统文化”如此是因为它必然如此，是自然规律的结果，别无选择，又哪来什么好坏喃？既然无所谓好坏，我又哪里有保护一说喃？所谓好的一面坏的一面不过是拿今天的需求来衡量过去，既然都知道今天需求什么了，又何对着传统文化明知故问呢？
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">37</td>
    <td class="visibleitem">2008.3.5号做梦的状态</td>
    <td class="visibleitem">2008-03-05 13:48:56</td>
    <td class="visibleitem">1204696136</td>
    <td class="visibleitem">
      这篇日记我也不晓得为啥子会写它，我想写是因为希望看到各种留言从中偶然的得到启发；不想写是因为让别人看这么枯燥的文字很对不起他，而且我也不觉得这篇日记能够给别人带来什么启发，总之写出来就很对不住大家，对不住以后又不知道该怎么补偿，所以如果大家不小心看了，请一定告诉我该怎么补偿你啊。
      &lt;br/&gt;
      =======================================================
      &lt;br/&gt;
      一觉醒来，感觉自己几小时前的用来准确的形容自己内心感情的话全是错的，偶然间得到的自己倍加珍惜的感觉被睡觉时的偶然的梦完全推翻然后建立起新的“肺腑之言”，也许又会被以后的偶然的东西推翻。所以感情的东西太偶然咯，偶然是因为用我已有的逻辑无法把握，所以人需要一个上帝，今天这个上帝就是各种各样关于情感的书籍电影音乐和对它们的崇拜，希望通过它来找到一种秩序，把握住这个偶然的东西，跟古代文明中的神作用一样。
      &lt;br/&gt;
      一个人为什么会想做一件事然后就认为这件事可以成为他的目标呢？是因为自己对它的缺乏而急切地需要补偿以消除这方面的自卑？是为了给自己打上与众不同的能够标识自己的标签以区分自己和别人从而找到自己的定位？是因为自己擅长它所以使它能够迎合自己擅长的方面从而更容易完成以满足懒惰的本性？还是因为它未知从而满足好奇心？
      &lt;br/&gt;
      以上这些是我自己判断目标的依据，它们相互矛盾所以我摇摆不定。我又在怨天尤人但只是想跳出这个怪圈但不知道从何入手又深知只能靠我自己。
      &lt;br/&gt;
      生活不能向程序一样分析因为生活有太多方面的因素比如以满足好奇为目的会导致的副作用会削弱以其他方面为目的的选择的前提，而自己也不可能依靠好奇心来支撑生活。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">36</td>
    <td class="visibleitem">胡话一堆</td>
    <td class="visibleitem">2008-03-01 20:54:04</td>
    <td class="visibleitem">1204376044</td>
    <td class="visibleitem">
      这篇日志有可能我会删，所以大家看了别留言了哈，因为我知道你们已阅～呵呵谢谢谢谢～
      &lt;br/&gt;
      ====================================================
      &lt;br/&gt;
      有一个人，把自己关在图书馆里，用一辈子的时间去读完那里所有的书，希望通过它来认识世界。他按照书名字母表的顺序去读，当他完成这一工程时，人类有了百科全书。它按照字母表的顺序来告诉大家世界是什么样。然后有人站出来抗议，说它歪曲了我们的世界观。因为它用字母符号这么简单的系统来组织世界这么复杂的系统。
      &lt;br/&gt;
      还有一个人，让自己沉浸在电影的世界里，用剧情的感人肺腑来给自己生活的勇气，希望自己的生活也能够跌宕起伏精彩纷呈。后来他一团乱麻，失去了生活的能力。然后有人站出来抗议，说叙述扭曲了我们的价值观。因为“精彩”与否仅仅取决于我们如何讲述它，而不是它的本身。于是“叙述”只能讲述“精彩”这个词语，却讲述不了精彩本身。
      &lt;br/&gt;
      百科全书辩解道：那你说世界该怎么组织？抗议的人说：为什么要组织它？电影抗议道：那你说生活该怎么表示？抗议的人说：为什么要说它是生活？
      &lt;br/&gt;
      这个抗议的人叫做萨特。
      &lt;br/&gt;
      -----------------
      &lt;br/&gt;
      上面这些胡话是我刚才看完一本书的前两页后生出的对它后面内容的想象，就像语言歪曲世界一样，我上面说的东西肯定歪曲了萨特，幸亏由于我的无知，这个变得无关紧要。但是，上面说的东西我看上去居然也能够自圆其说，即使是个小圆。另外，即便只看了两页，我都忍不住要画圆，而且这个圆一定认为自己是对的，好在我认识到了它是错的，但是其他人呢？我自己在其他时候呢？我所观察到的很多能够自圆其说的事物，我根本就不知道它是否像我刚才画出的小圆一样在歪曲世界，因为永远只能生活在自己的世界中，我能够得到的一切信息，都仅仅是这种在自圆其说的胡话，所以我很无知。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">33</td>
    <td class="visibleitem">疯癫与爱情</td>
    <td class="visibleitem">2008-01-14 18:58:46</td>
    <td class="visibleitem">1200308326</td>
    <td class="visibleitem">
      癫狂的思维，诡异的梦境，奔泻的情感，埋在毫不动弹的睡体里，只有半夜醒来的短暂片刻才意识到它的存在。
      &lt;br/&gt;
      太阳一升，它们全都睡去，剩下一个逻辑的躯壳，但是爱情只在睡梦中盛开。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      （昨天晚上半夜醒来的感悟。我当时还想了一句，叫：“阳光挡住了宇宙的黑暗。”哈哈哈！我实在想晓得别人半梦半醒时都在想些什么啊～）
      &lt;br/&gt;
      -------------------
      &lt;br/&gt;
      放一首怀旧老歌，以前很喜欢，现在还是喜欢
      &lt;br/&gt;
      [wmp=400,100]http://ltgoal.go2.icpcn.com/music/kblk.mp3[/wmp]
      &lt;br/&gt; </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">32</td>
    <td class="visibleitem">真空</td>
    <td class="visibleitem">2008-01-11 22:07:08</td>
    <td class="visibleitem">1200060428</td>
    <td class="visibleitem">
      上午答辩完，轻松，像真空一样，所以需要精神粮食填充一下，于是去了风入松，第一次去，一进门，一个勤工俭学的学生很友好地一笑，说道：“厕所在二楼。”
      &lt;br/&gt;
      我一听就忧郁了，难道我走得太快咯？
      &lt;br/&gt;
      里面还有两排桌椅，很体贴，（我是说书店）。
      &lt;br/&gt;
      实在是书中自有颜如玉，晚上一出来，简直[i]寂寞就像一团火[/i]，中关村的大街人来车往，灯红票子绿，耳朵里塞上窦唯的[i]静安[/i]，视听对比真是，冰火两重天！
      &lt;br/&gt;
      后来发了条“我想你”的短信，像是在渲泄，但是那一瞬间。。。我觉得自己被世界遗弃了。
      &lt;br/&gt;
      最后，还是盛赞一下这个位于地下室的书店，像一座被废弃了多年的的图书馆。
      &lt;br/&gt;
      -------------------------
      &lt;br/&gt;
      今天滑冰，站在后海上看对面的酒吧一条街在夜幕降临中渐渐亮起来，耳朵塞着许巍的[i]秋海[/i]，立刻浮现出那首mtv里头他在结冰的什刹海弹唱的场景，想起他像是在寻找北京的过去的样子，和我来这儿时一样。
      &lt;br/&gt;
      某人绊得我只心痛啊~不忍视之，上前扶之，无奈我也很菜，于是大家同绊，众人不忍视之。。见到了她老姐的男朋友，不晓的为啥子，接触了一下午我突然有种《海上钢琴师》里面1900下船时的恐惧，大家那么同构都有那么多不同的气质和生活状态，那么剩下那些异构的人们组成的世界该是多么错综复杂，会让我顾此失彼。其实我要是1900，我也不想下船。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">31</td>
    <td class="visibleitem">cui Jian</td>
    <td class="visibleitem">2008-01-05 16:49:28</td>
    <td class="visibleitem">1199522968</td>
    <td class="visibleitem">
      [img width=500 height=400]attachment/1199586905_0.jpg[/img]
      &lt;br/&gt;
      很远就能感受到工体散发出的力量。
      &lt;br/&gt;
      [img
      width=400 height=500]attachment/1199587018_0.jpg[/img]
      &lt;br/&gt;
      开演前很久，他们面对空旷透亮的舞台，看到的是崔健，唱出的也是崔健。他们从南走到北，还要从白走到黑。
      &lt;br/&gt;
      [img width=500
      height=400]attachment/1199587214_0.jpg[/img]
      &lt;br/&gt;
      一直是个模糊的影子，看不清相貌，听不清声音，却自始至终煽动着万人的血液。我们是冬天的花朵正好长在一个冬天里，因为我们的骨头，是红色。
      &lt;br/&gt;
      [img width=400
      height=500]attachment/1199590499_0.jpg[/img]
      &lt;br/&gt;
      “十八年前我们就是从这里开始的”，十八年后，一切都变了，不变的只有记忆和想象，所以在这个圆形的体育馆，暂时离开了现实。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      第一次听演唱会，和一万人一起沸腾，他们来自任何一个角落，有学生，朴实的穿着单纯和执着的眼神，一种禁锢已久的身体伤害着他们智慧和自由，永远只能看清一个被眼镜片被扭曲的世界，否则模糊一片，花朵或者异类；有四五十岁的工薪阶层，一块红布遮住额头下沧桑的皮肤，用同样的颜色包扎他们生活的重负刻上的皱纹，微微发福的身体是因为积蓄已久的压抑如今还没得到释放，看着他们在鼓点和喧嚣里面跳动，我看到的是19年前在广场上呐喊的那一群热血青年，激情被现实封存了整整一代，今天，崔健回来了，他们也回来了。有白领，有老人孩子，有乐行的摇滚青年，享受青春从不妥协，毫无畏惧，健全的身体像一只月光下的向日葵。
      &lt;br/&gt;
      于是我们来这里接收安慰，用呼喊和心跳来相濡以沫。请握着我的手吧，我孤独的姑娘，检查一下我心中的虚弱是否和你的一样。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      [wmp=400,300]attachment/1199591917_0.mp3[/wmp]
      &lt;br/&gt;
      to fooox：（顺序不记得了）新长征 一无所有 刀子 撒点野 一块红布 花房姑娘 时代的晚上 蓝色
      不是我不明白 出走 超越那一天 春节 飞了 从头再来 假行僧……
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      最后在引一个视频，别人录的。
      &lt;br/&gt;
      http://v.youku.com/v_show/id_ca00XMTU0Nzg1MDA=.html
      &lt;br/&gt;
      ---------------------------
      &lt;br/&gt;
      2008.1.5
      &lt;br/&gt;
      三个小时后，工人体育馆，很多人，一起度过时代的晚上。
      &lt;br/&gt;
      --------------------------
      &lt;br/&gt;
      2008.1.1
      &lt;br/&gt;
      冬天的秦皇岛很是有点特色，身旁是条八十年代末修建的长城，背后是座仿古装电视剧的一座小院，一盘颇具表现欲望的八卦阵，老龙头像座大观园。只有眼前的渤海湾是真实的。冬天人很少，所以闻得见海草的味道，看得见贝壳沾满礁石。餐馆紧闭，院门半开。就像一个小县城跳热舞的小妹儿下班后独自疲倦地躺在床上昏睡，真实又平凡。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">30</td>
    <td class="visibleitem">[三十里铺] - 马子清陕北民歌清唱专辑</td>
    <td class="visibleitem">2007-12-26 12:08:38</td>
    <td class="visibleitem">1198642118</td>
    <td class="visibleitem">
      等了一个月，中国邮政终于“快递”到了。这盘专辑只发行了2007套，是50年代中国最著名的陕北民歌艺术家马子清在今年已72高龄的时候录制的。比起当年那首《走西口》，声音苍老了许多，更像是一个老奶奶给小孙儿讲故事。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      放一首上来试试：叫《探情郎》。[real=400,10]http://www.missingu.cn/old/attachment/1198642029_0.mp3[/real]
      &lt;br/&gt;
      [p align=center][i]腊月里二十三情郎要鞋穿，高挂上明灯我连夜赶。
      &lt;br/&gt;
      腊月里二十四情郎要回此，买上一匹枣马我回米脂。
      &lt;br/&gt;
      腊月里二十五情郎要吃肉，小炒上猪肉我下烧（哎咳）酒。
      &lt;br/&gt;
      腊月里二十六情郎要回走，手拖上手儿我送出了大门口。
      &lt;br/&gt;
      送出了大门口情郎不想走，有两句话儿记在你心里头[/i][/p]
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      ------------------[separator]
      &lt;br/&gt;
      昨天第一次躺在床上睡午觉，午觉躺床上睡。结果可想而知，醒来的时候天已经黑了，我还没反应过来，以为是早上天还没亮，翻了个身继续睡，一翻身晓得没对了，衣服还没脱这才回忆起中午上床的情景。脑壳头于是浮现出一幅画面：一张床张开血盆大口，一个人全然不知地在里面陶醉。
      &lt;br/&gt;
      很久以来第一次在太阳落山以后离开平时的三点一线，走进寝室外霓虹灯闪烁的小馆子，我觉得自己进城了。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">29</td>
    <td class="visibleitem">一部又一部</td>
    <td class="visibleitem">2007-12-23 21:06:01</td>
    <td class="visibleitem">1198415161</td>
    <td class="visibleitem">
      《Grbavica》，又叫《旅行之歌》。讲的是一对波斯尼亚和黑塞哥维那(我终于把它拼对了)母女在前南斯拉夫战争过去十多年后，她们的如何摆脱创伤。当然与战争永远在一起的还有一个另主题，正因为它人们才战争，战争过后的痛苦中也才更显出它的博大。
      &lt;br/&gt;
      历史最怕的是被遗忘，让人觉得时间把人的命运碾得更坦然。
      &lt;br/&gt;
      --------
      &lt;br/&gt;
      渺小，太渺小咯，全世界都在躁动不安，开始怒吼的时候，我们吼不出民主共和，吼出个赴汤蹈火，血流成河，最后被它掩盖历史，偷汤换药。还是学会生活，心头不懂嘴上不说。在公共厕所，我曰进槽槽，敷上洘洘，我都分不出是哪一砣。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">28</td>
    <td class="visibleitem">-</td>
    <td class="visibleitem">2007-12-21 00:33:38</td>
    <td class="visibleitem">1198168418</td>
    <td class="visibleitem">
      参考放假时间：1月30号。
      &lt;br/&gt;
      --------
      &lt;br/&gt;
      好嘛…参考正式放假时间：2月初。。。
      &lt;br/&gt;
      那位拎LV的美女，你好久放啊？
      &lt;br/&gt;
      -----------
      &lt;br/&gt;
      看了几部电影。有感。想到小学时经常考试考得不好回家的路上只惆怅。有一天碰到伍诗扬(男，四川成都人，未婚，相貌英俊，谈吐幽默)，他也考得不好，回家路上笑西咯，我问他你考得西撇咋还那么高兴喃？他说，现在不高兴等会儿回切就高兴不成咯，所以要抓紧时间高兴。听罢，我更惆怅，从他的笑容中我似乎已经听到了搓衣板的轻声召唤。
      &lt;br/&gt;
      开题被老板评论为“你不是在做博士论文”，内容砍了一半，意味着我又得重新准备，重新看论文，所以抓紧事时间休息休息，只是，半夜苦短日高起，马上重写ppt。清华的卧谈说得好。
      &lt;br/&gt;
      ---------------------
      &lt;br/&gt;
      还是截两幅图吧，来自《the dreamers》：
      &lt;br/&gt;
      [separator]
      &lt;br/&gt;
      [img width=432
      height=240]attachment/1198279238_0.jpg[/img]
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      [img width=432
      height=240]attachment/1198279238_1.jpg[/img]
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      为了这两幅图和导演在影片里面的所有的创意，我兴奋得在实验室整了一瓶小二，兴奋得看了第三部电影、第四部电影。。兴奋得我的作息时间又乱了。伤天感地，戏梦和巴黎，不得只不选其一。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">27</td>
    <td class="visibleitem">Fight Club</td>
    <td class="visibleitem">2007-12-13 21:18:26</td>
    <td class="visibleitem">1197551906</td>
    <td class="visibleitem">
      被fooox一个问题问得我很久不能平静：“你有没得兴趣和激情骑车去拉萨？”，我说“没。”，因为会耽误工作还会劳筋伤骨。但是十分钟后我又否认了。
      &lt;br/&gt;
      这十分钟的心情很复杂。否认了之后心情同样复杂。
      &lt;br/&gt;
      想到这个生活坚固得可以把很多欲望密封得不敢喘息但是又脆弱得经不起一个小洞。诚惶诚恐，像只蚂蚁。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">23</td>
    <td class="visibleitem">[肥皂].A.Soap.2006</td>
    <td class="visibleitem">2007-12-08 03:10:45</td>
    <td class="visibleitem">1197054645</td>
    <td class="visibleitem">
      一个让我惊喜的电影，[separator]它有能够问得人不知所措的气势，而又是用相当细腻的镜头来平静叙述，没有太多来龙去脉，一个空中掉下来的故事，微妙离奇触人心弦，让我看着主人公的心在选择和欣赏。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      看完感觉像是被抛来一个巨大的怀疑：爱情也许并不是真正需要的用来填补情感空缺的[i]东西[/i]，因为爱情早就被扭曲了，成了一种生活的逻辑，而那个[i]东西[/i]也无需叫做爱情，因为那样又把这个[i]东西[/i]给扭曲了。我猜想这个[i]东西[/i]应当是放之四海而皆准的感觉，从兄弟姐妹中能够找到，从狐朋狗友中也找到，甚至从陌生人那里还是能找到，不幸的是，在[i]东西[/i]被他们用叫做爱情的生活逻辑代替以后，我们不得不也找来爱情作为[i]东西[/i]的替代。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      结局也许是想说主角终于找到了这个[i]东西[/i]，就像导演淡化了故事背景一样，淡化了那个被逻辑和信念扭曲的爱情。不过我倒是感受不深，因为我没有找到这个[i]东西[/i]。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      --------------------
      &lt;br/&gt;
      重看这三段字真是一种折磨，所以我不看了。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">22</td>
    <td class="visibleitem">to 猫灾姐姐</td>
    <td class="visibleitem">2007-11-29 23:54:22</td>
    <td class="visibleitem">1196351662</td>
    <td class="visibleitem">
      应广大家乡老表，外地民工以及海外侨胞的热烈要求，本着陶醉有理，难民无罪的精神，特向猫灾姐姐请求发放救济玉照，以满足家乡群众向往之心，缓解劳苦民工思念之苦，激发海外华侨思乡之情。
      &lt;br/&gt;
      同时，广大群众要遵守不公开、不恶搞的原则，做到不低俗、不黄色，同时积极搭建今后照片交流的桥梁，必要时在missingu开辟相册快速通道，为今后人人有饭吃，家家有玉照的美好前景努力奋斗！
      &lt;br/&gt;
      发放地址:
      pavarotti17@163.com
      &lt;br/&gt;
      小弟拜谢先～
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">21</td>
    <td class="visibleitem">不上城楼愁上城楼，上了城楼城楼上愁</td>
    <td class="visibleitem">2007-11-28 23:43:56</td>
    <td class="visibleitem">1196264636</td>
    <td class="visibleitem">
      心智未全年纪太轻我做不了选择。一生大事分量太重我不能抛硬币。
      &lt;br/&gt;
      ---------------------------------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      其实大家年龄也差不多，只是经历多了会更想去珍惜，没什么经历的更愿意幻想。只能怪我资历太浅，跟不上她的时代。
      &lt;br/&gt;
      我发觉我写东西是用只脑壳，不用心。是不是因为我小时候恋爱谈少了发育不全导致少年老成返老还童，最后灵魂出窍找不到归宿，躯壳游走找不到精气，互相都觉得若有所失但又彼此不容，大概就跟现在跟现在很像，一种工作都操心不过来还被这种事困扰的郁闷。
      &lt;br/&gt;
      这个都不是重点，重点是，我不敢面对现实，只能耍时光错位的游戏来寻找高潮。不能全怪我，毕竟是“醒来无味”嘛。
      &lt;br/&gt;
      透彻透彻！肤浅肤浅！因为水太深就不能见底，衣服太厚就，就不能透彻。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">20</td>
    <td class="visibleitem">temp</td>
    <td class="visibleitem">2007-11-24 16:53:48</td>
    <td class="visibleitem">1195894428</td>
    <td class="visibleitem">第二天晚上宝告诉我应该去见见大学同学，[separator]还说他们很想我，结果我宁愿不告诉他们行踪，一个人对着电视幻想一群人又说又笑又吃又喝，和那个幻想中的我同时热泪盈眶，也不愿意现实中让自己有心无力，最后让自己的心事重重玷污了曾经的美好回忆。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">19</td>
    <td class="visibleitem">今天的活动（续）</td>
    <td class="visibleitem">2007-11-17 23:41:55</td>
    <td class="visibleitem">1195314115</td>
    <td class="visibleitem">
      今天去K歌，跟实验室的同学们，猫灾姐姐也来了，猫灾姐姐姐姐也来了。后来政委也来了，那个成熟啊，黑夹克，黑提包，黑眼镜，黑西裤，低着头从民族大学的厕所里走出来，那一刻，我其实也憋了很久了。
      &lt;br/&gt;
      晚上跟他喝酒聊天，也见到了他的传说中的高中同桌，聊得很开心，同行的另一个同事虽是初次见面，却也尽兴，还互相透露了秘密，还要保守。。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      -----------------------------
      &lt;br/&gt;
      麦乐迪里跟政委在走廊抽抽烟聊聊天，小姑娘她正好走了出来，毛茸茸的长靴，棕色的短裙，蓬松的头发，小小的身躯，像个精灵似的缓缓走过，顿时，哎呀，一股愁绪涌上心头。。。
      &lt;br/&gt;
      这时我又训开我自己了：“年纪轻轻的，装个什么愁！”我答道：“你才装呢！”
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      过年是个什么情景。。火车上，窗外漆黑一片，什么也看不见，因为月亮在车厢的另一侧。透过玻璃窗的影子，看见一双亮晶晶湿漉漉的眼睛也在透过玻璃窗的影子，看着另一双亮晶晶湿漉漉的眼睛。太阳瞬间就升起来了，影子也没了，窗外金黄色的土地，风沙滚滚，火车开到了黄土高原，一群小红军跟着毛主席打游击。。。中间爪子了不管，反正最后要来一场刑场上的婚礼，高大全，简直高大全！
      &lt;br/&gt;
      意淫了意淫了，几分钟。现实点，说不定最后买不着票，只能站在车厢的门后，摆张布卖唱。
      &lt;br/&gt;
      路过好心老太太，丢给我一包中华，我感动极了，她却悄悄对我说：“从老头子那儿没收的，你帮我藏起来，下车时还给我，谢谢你小伙子！”
      &lt;br/&gt;
      “姐姐！你放心！”
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      ---------------------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      上周想到一段情侣的对话，现在还没忘
      &lt;br/&gt;
      A：着急啦?
      &lt;br/&gt;
      B：没有没有
      &lt;br/&gt;
      A：那我们把证扯了吧
      &lt;br/&gt;
      B：好嘛好嘛
      &lt;br/&gt;
      纯属虚构，No2的时候突然想到，觉得多好耍。欲说还休，担心贱卖了风华正茂；又欲罢不能，生怕耽误了大好青春。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      ---------------------------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      这月要把题憋出来了，再开不了题，那就不只是愁了，而是很愁。而且下周还有一场舞剧，灰姑娘。讲的是一个十六岁的姑娘，在山西挖煤，一身是灰，满手是茧，两脚是泥，浑身是病，有一天一位英俊的王子来到她的面前，问她：“你的父母呢？你为什么不去上学？”灰姑娘答道：“为了收复台湾！”
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      ---------------------------------------------------------------
      &lt;br/&gt;
      这篇是在网吧写的，网吧里面一眼望去，所有人都在打两种游戏。实在有点单调，为什么他们宁愿打游戏都不愿看毛片。也许是现在的毛片太粗制滥造咯。哪天毛片不用人去演该多好。一株含羞草就是主角，放在寝室的窗台，被马路的嘈杂震得微微颤动，一颗雨粒打来，它立刻合拢，让身上残留的水珠从细缝里一点一点渗出。。
      &lt;br/&gt;
      真是GreenPeace!
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">17</td>
    <td class="visibleitem">Re: 推荐的歌</td>
    <td class="visibleitem">2007-11-16 00:35:54</td>
    <td class="visibleitem">1195144554</td>
    <td class="visibleitem">
      本来写在留言上的，但是感觉太长所以挪了挪。当时想到了崔健的[时代的晚上]，很盼望崔健是我们这个年代的人。九十年代的时候我还在读小学，不觉得“眼神像小手一样冰凉”，现在可能冰凉咯，但是跟她说的那个姑娘还是不太一样，只能想象，但是也能感到余热。
      &lt;br/&gt;
      &amp;bnsp;在我的想象中，八十年代的年轻人可能都富有理想，然后有了学潮，崔健的歌里面也有了那么多“出走”、“跟我走”、“你要我留在这个地方，我说不能这样”；九十年代社会开始变了，可能以前的理想主义在变少，周围的人慢慢地只关心猫能不能抓住老鼠，这时候有的人开始怀念从前，物是人非，觉得孤独，于是崔健来唤起他们曾经热血沸腾的回忆，陪他们度过时代的怀旧的晚上。后来这群人成家立业了，崔健陪他们一起总结，给你点蓝色。
      &lt;br/&gt; &amp;bnsp;时代所限，阅历所限，这个说法可能不准确，不过好在想象的东西本来也不需要多准确。反正这个就是我对崔健的感受，那些人其实还是很幸运，至少崔健随时都在帮他们感悟。
      &lt;br/&gt;
      &amp;bnsp;现在自己最盼望的还是像他那首[出走]里唱的“攥着手、张着口”的样子，但那是十多年前的呐喊了八九年的专辑。今天的人其实不是没有理想，所以[盒子]不灵了虽然还是很好听，只是今天的理想跟以前的不同了，一圈下来，新长征又一轮。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      2007.11.10
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">16</td>
    <td class="visibleitem">一部好片儿</td>
    <td class="visibleitem">2007-11-04 05:25:52</td>
    <td class="visibleitem">1194125152</td>
    <td class="visibleitem">
      名字叫[Show Me Love]，1998年拍的，来自瑞典。
      &lt;br/&gt;
      成长的时候总会压抑，难免有时割个腕，吃个药，不要紧，有时自杀或者逃避也是一种反抗，证明自己决不妥协，也是在表达立场，是一种倔强而有尊严的生活态度，不必去嘲笑，就像我们从来不嘲笑猎人面前保护小鸟的鸟妈妈是在螳臂当车一样，我们反而肃然起敬，反而扪心自问：我强大，但我勇敢吗？
      &lt;br/&gt;
      最后结局确实别有情调的高潮，片里两位同性恋妹妹用自豪的接吻射向众人嘲笑未遂所以目瞪口呆的嘴，实在是无穷的生命力！原来世界是假的，不过是心头看到的木偶戏，却骗得自己生离死别的。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">15</td>
    <td class="visibleitem">temp</td>
    <td class="visibleitem">2007-10-26 23:47:02</td>
    <td class="visibleitem">1193413622</td>
    <td class="visibleitem">
      TTCN-3 User Conference Asia /at 2007-10-29
      &lt;br/&gt;
      感慨自己的英语水平依旧那么有限，同时感慨别人的软件完全跟我们不可同日而语。作为安慰，学了句芬兰语，共享一下：der~lakastasinoa[separator]
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      托福 /at
      2007-10-28
      &lt;br/&gt;
      百密一疏啊，一泡尿从阅读憋到了听力，整整一个半小时。入厕的路上感觉像十月怀胎。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      班级腐败 /at 2007-10-26
      &lt;br/&gt;
      昨天老汉儿来京，聊了不少。
      &lt;br/&gt;
      刚才班里搞活动。
      &lt;br/&gt;
      后天考托福，第一次这么水得准备考试，才准备了一周，没有脸去祈祷什么。
      &lt;br/&gt;
      如此而已。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">14</td>
    <td class="visibleitem">很好听的专辑一张</td>
    <td class="visibleitem">2007-10-23 12:20:18</td>
    <td class="visibleitem">1193113218</td>
    <td class="visibleitem">
      前几天搜苏联老歌，偶然发现了这张很传神的封面，于是忍不住就下了，一听，惊喜。[separator]
      &lt;br/&gt;
      [img]http://www.persephonesbees.com/images/photos/main/NotesCDCover.jpg[/img]
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">12</td>
    <td class="visibleitem">怪梦&amp;促销&amp;足球</td>
    <td class="visibleitem">2007-10-12 01:13:20</td>
    <td class="visibleitem">1192122800</td>
    <td class="visibleitem">[b]这两天[/b] &amp;bnsp; &amp;bnsp;at
      2007-10-16
      &lt;br/&gt;
      写了两天文档，同时写了两夜文档，还抽空睡了两觉。
      &lt;br/&gt;
      用工作的空虚来逃避心灵的空虚。[separator]
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;[b]足球[/b] &amp;bnsp;at
      2007-10-15
      &lt;br/&gt;
      今天班级联赛，人不够，我差点就上了。
      &lt;br/&gt;
      没想到，我跟足球能走得这么近。。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;[b]促销[/b] &amp;bnsp;at
      2007-10-13
      &lt;br/&gt;
      上周，信用卡莫名其妙多出一千块钱，我笑西咯，取来用了。
      &lt;br/&gt;
      今天，那一千块被莫名其妙的扣回去了。还。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;[b]怪梦[/b] &amp;bnsp;at
      2007-10-12
      &lt;br/&gt;
      昨天做了个梦，一个同学在十九岁那年生娃儿了，七个。
      &lt;br/&gt;
      瞬间，她比十九岁还年轻。
      &lt;br/&gt;
      当然7个娃儿不在下文中，我的理解是一出来就消失，不留下一点遗憾。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">11</td>
    <td class="visibleitem">太阳照常升起</td>
    <td class="visibleitem">2007-10-06 23:16:41</td>
    <td class="visibleitem">1191683801</td>
    <td class="visibleitem">
      [color=#C0C0C0]新东方的老师讲过一个故事，说他一次逛美术馆，全是抽象派，什么也看不懂，这时恰好有个校报记者走过去让他谈感想，这老师很无语，但面子在上，不能丢人，于是灵机一动回答道：“你看这颜色，这线条，有一种，难以用语言来表达的美。。。”校报记者听罢，崇拜地离开。
      &lt;br/&gt;
      上面的故事，像是在说我，下面的话，则就是此故事的再现。[/color]
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      周韵演的疯妈是我最喜欢的角色。
      &lt;br/&gt; &amp;bnsp;
      疯妈消失那段，她的衣服跟在一双象征着新生命的绣花鞋后面，在小河上顺水前行，很像一支舰队航行，雄赳赳气昂昂，军号响起，阳光灿烂，打在海面上泛起金光，和军号闪亮的铜色互动起来，一个是色彩，一个是声音，一问一答。这时候歌声响起，梭罗河，万寿山，英雄凯旋。
      &lt;br/&gt; &amp;bnsp;
      之前我一直偏执地想象那个年代的集体浪漫，社会主义建设大跃进上山下乡是承载人们希望的符号，那个时候所有的人都像此时的观众一样，憧憬，幻想，支撑起他们度过各种困难，依然坚韧不拔，这就是我们的浪漫的父辈。
      &lt;br/&gt;
      &amp;bnsp;
      不过看到这一幕，我重构了幻想，觉得这种浪漫并不是集体带来的，就好比我小时候用一块红丝巾把自己的脑袋包裹起来，于是就看到了一片鲜红的世外桃源一样。所有的镜头都远离喧嚣，看不见人民公社，只有金黄色的乡村，一个美丽的疯女人在屋顶上吟唱黄鹤楼。所以这个浪漫只属于她自己，是她心中的那个鲜红的世外桃源。
      &lt;br/&gt; &amp;bnsp;
      说不定等到我老年以后神智不清的那一天，我也会踏上一片阳光灿烂的旅程！
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt; </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">9</td>
    <td class="visibleitem">国庆节我是这么过的</td>
    <td class="visibleitem">2007-10-02 14:18:43</td>
    <td class="visibleitem">1191305923</td>
    <td class="visibleitem">
      鼓楼炒肝儿，银锭桥。
      &lt;br/&gt;
      长安大戏院《沙家浜》。宾馆地主斗。
      &lt;br/&gt;
      长安大戏院《龙凤呈祥》。钱柜。
      &lt;br/&gt;
      八达岭。Mao酒吧。景山前街。羊毛胡同。
      &lt;br/&gt;
      海淀公园摩登天空。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">8</td>
    <td class="visibleitem">沙家浜</td>
    <td class="visibleitem">2007-09-29 23:50:45</td>
    <td class="visibleitem">1191081045</td>
    <td class="visibleitem">
      今天在长安大戏院听了我到北京来的第一场京剧。感觉很好，因为出乎意料，看样板戏本来容易让人感觉痛苦，因为它是政治运动的产物，字里行间都透露着政治宣传和个人崇拜，但是今天我初次看沙家浜，倒是另一种感觉，政治反而成了样板戏的产物，伟大领袖，党中央，红太阳，在曾经那个演绎温情和理想的舞台上，只是一个小小的标签而已。
      &lt;br/&gt;
      后来时代一变，人们开始嘲笑这些标签，不知不觉也就退出了那个舞台，成了观众，只能坐在漆黑的小凳上，望着父辈们红旗飘飘，一个已经完全崩溃了的信仰，害怕得不停地提醒自己，我只是个观众而已。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">7</td>
    <td class="visibleitem">更新</td>
    <td class="visibleitem">2007-09-27 20:46:59</td>
    <td class="visibleitem">1190897219</td>
    <td class="visibleitem">
      看了鲍董的留言，我才恍然发觉，我都已经十天没来那个咯。俗话说事不过十，所以今天一定要来更新。
      &lt;br/&gt;
      前几天中秋，没有感到想家，可能因为早在某个晚上就把这些感觉过了一遍了，再过一遍也不会有什么新东西，可惜那时不是中秋，不然配合起十五的月亮，打在烟圈上肯定会很有情调，至少烟圈会很亮，显得它很多，表现出抽得很猛，反映出思念之深。
      &lt;br/&gt;
      今年中秋没见月亮，不知道又被谁拿去送mm了，祝他们幸福嘛。
      &lt;br/&gt;
      最近忙，文档、代码，于是没时间看电影，翻闲书什么的，所以跟同学走在一起也没得聊了，因为我总是沉默，不知道说些什么才有点意思，无奈只能都用微笑来代替语言。所以心情很安静，很微笑，很强大。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">6</td>
    <td class="visibleitem">梦游</td>
    <td class="visibleitem">2007-09-17 23:57:10</td>
    <td class="visibleitem">1190044630</td>
    <td class="visibleitem">
      晚上的大运村很安静，半天了，只看见一个男人醉醺醺的在路上走，一个女人在一旁搀扶，温馨。
      &lt;br/&gt;
      第二天周一，显然不是跟朋友happy成这样，可能是陪客人吃饭，应酬。
      &lt;br/&gt;
      也有可能是无业游民，喝了酒到理发店牵妹妹，小姐。
      &lt;br/&gt;
      不管怎样，一个婴儿突然从妹妹的肚子里掉了下来，栽进水泥地，于是长出一棵树，枝繁叶茂，为妹妹挡风遮雨。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">5</td>
    <td class="visibleitem">我是"标题"</td>
    <td class="visibleitem">2007-09-13 02:43:25</td>
    <td class="visibleitem">1189622605</td>
    <td class="visibleitem">
      暂时没想好写啥子。
      &lt;br/&gt;
      [separator]
      &lt;br/&gt;
      刚刚赶完程序。然后吃了一颗糖，然后对着键盘伤天感地了一下，然后发现键盘又不是我爱人，永远不懂我伤悲，像白天不懂夜的黑，所以没趣地喝了口水，关机睡觉。
      &lt;br/&gt;
      &lt;br/&gt;
      不远处有个男人或女人还在编程，对面的男人也刚回，明早8点他还要去公司实习，天天如此。钢铁是怎样炼成的。。。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">3</td>
    <td class="visibleitem">周云蓬-[中国孩子]</td>
    <td class="visibleitem">2007-09-10 18:04:04</td>
    <td class="visibleitem">1189418644</td>
    <td class="visibleitem">
      今天突然听到的一盘不错的专辑。民谣摇滚(其实我也不清楚理论上它算不算摇滚)，很忧伤的歌，在绝望的生活中用温柔的旋律轻轻地控诉自嘲还有想象。
      &lt;br/&gt;
      我也温柔地推荐一下吧。
      &lt;br/&gt;
      PS：伴奏吉他好像是小河弹的，to Fooox：上次你拷给我的音乐里面有盘小河的[飞的高的鸟不落在跑不快的牛的背上]，很好听~谢谢啦~
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">2</td>
    <td class="visibleitem">昨天记</td>
    <td class="visibleitem">2007-09-09 21:16:38</td>
    <td class="visibleitem">1189343798</td>
    <td class="visibleitem"> &amp;bnsp; &amp;bnsp;昨天晚上看了场话剧。《阿拉伯之夜》，魔幻剧，所以剧情比较晕，但是无妨，因为过程很精彩，所以也懒得去理清头绪搞懂故事背后的人物关系了。
      &lt;br/&gt;
      &amp;bnsp;
      &amp;bnsp;人艺剧场的舞台被观众席围着，整个剧场都涂成黑色，很暗，让观众更容易进入想象。一个酒瓶一把椅子就是全部的道具，故事在公寓，沙漠，现实，梦境，现在，过去之间来回切换，5个人物独立的活动同时发生，最后相互交织，完全依靠台词和肢体语言来表现，游刃有余，连贯顺畅。。
      &lt;br/&gt; &amp;bnsp;
      &amp;bnsp;周末又结束了。时间过得越来越快了。说不定什么时候一眨眼就是一天，睡一觉就是一百年，再后来一个喷嚏的功夫，人类文明都结束了，周围只剩下青苔，安静得只能听见水滴声，到了晚上，整个世界都涂成黑色，像是人艺剧场的舞台。
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td class="visibleitem">1</td>
    <td class="visibleitem">我也来咯</td>
    <td class="visibleitem">2007-09-09 11:40:30</td>
    <td class="visibleitem">1189309230</td>
    <td class="visibleitem">
      其实前天就来了，周末，外出一天就没更新。
      &lt;br/&gt;
      感谢鲍董，亲爱当时花了几分钟就搞定了，让我佩服了一晚上。真的很强，真的很感谢~
    </td>
  </tr>
</tbody>